<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>人生路上</title>
  
  <subtitle>身体或灵魂，要有一个在路上</subtitle>
  <link href="https://southhill.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://southhill.github.io/"/>
  <updated>2023-03-01T03:06:19.059Z</updated>
  <id>https://southhill.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Cao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>工程师视角下的价值追寻之旅</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/21/gong-cheng-shi-shi-jiao-xia-de-jie-zhi-zhui-xun-zhi-lu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/21/gong-cheng-shi-shi-jiao-xia-de-jie-zhi-zhui-xun-zhi-lu/</id>
    <published>2023-02-21T06:25:19.000Z</published>
    <updated>2023-03-01T03:06:19.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- headingDivider: 3 --><!-- size: 16:9 --><!-- style: |  section {    background-color: #123;    color: #def;  }   .end h2 {    text-align: center;  }  intro {        display: block;        color: green;        text-align: right;    }    underline {        display: block;        text-decoration-style: underline;    }    right {        display: block;        text-align: right;    }    wavy {        display: block;        text-decoration-style: wavy;    }    li {        margin: 6px auto;    }--><h2 id="概述"><a href="#概述" class="headerlink" title="概述"></a>概述</h2><p><a href="https://book.douban.com/subject/6811366/">《禅与摩托车维修艺术》</a></p><ul><li>怎么治理二元化下的科技思想所造成的丑陋、孤寂和空虚的心灵</li><li>关注于精神感受与技术思维的整合，上述两者的分裂是我们这个时代之所以充斥着焦躁与不满的深刻根源<span id="more"></span></li></ul><h3 id="怎么看待这本书？"><a href="#怎么看待这本书？" class="headerlink" title="怎么看待这本书？"></a>怎么看待这本书？</h3><p>网友的<a href="https://book.douban.com/subject/6811366/reviews?start=20">一篇书评</a>中写道：</p><blockquote><p>……<br>哲学或者禅宗并不一定是本书的唯一重点，虽然作者这么认为。在第160 页出现了一个词 - untangle 我把它划了重点。这是一个 “untangle ( 解开 ) “自己的过程，一路上他都在嘟囔着试图解开自己的那团乱麻。非常孤独，陷在自己的世界里。它不是那种可以倾诉的孤独。倒不是因为无人倾听，而是因为线性的倾诉 (talking) 本身无法解开这团乱麻。必须要借用一种能够把混乱平摊铺开来的形式，找出其中的1，2，3，4 和之间的关系才能慢慢理顺。这本书就是这样的一个过程 - untangle 。至于理顺的是什么内容，怎样的一团毛线，多么深奥或者浅显的对哲学还是禅宗的理解，都没有理顺本身重要。<br>……</p></blockquote><hr><p>本次分享借助书中<strong>价值僵化</strong>部分的话题对工作实践中的“思维僵化”的探讨</p><blockquote><p>在价值的陷阱中，最常出现而又有害的是价值的僵化。这是指固守以前的价值观，无法从新的角度衡量事物。</p><p><right>来自书中内容第三部分·26小节</right></p></blockquote><p>这句话可以对<strong>思维僵化</strong>下定义：固守以前的思维观点，无法从新的思维视角看待问题</p><h2 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h2><p><em>本节内容皆来自书中第二部分·9小节</em></p><blockquote><p>先拿出一个笔记本，把所有的状况都<strong>有条理地</strong>写下来，这样你就知道当前的进展、已经得到的信息、需要获得的信息，以及怎么得到这些信息</p></blockquote><p>总结如下：</p><p>要把问题有条理地写下来，兼顾这六个方面：<br>（1）问题是什么<br>（2）假设问题的原因<br>（3）证实每个假设的实验方法<br>（4）预测实验的结果<br>（5）观察实验的结果<br>（6）由实验得出结论</p><hr><blockquote><p>一旦有混淆的状况，最好的方法就是把它写下来，往往就在你写下来的时候，解决的方法就浮现出来了</p></blockquote><p>写下问题，对问题场景进行概括性的描述，在这过程中，梳理问题，总结细枝末节，发现之前忽视的细节，自我的一场提问，暗合费曼学习法</p><p><strong>为什么要如此大费周章</strong>，作者说：</p><blockquote><p>科学方法最主要的目的就是让你准确地知道事情的真相，而不会误入歧途。<br>在科学式的思考当中，第一步就是把问题写下来，其中主要的技巧就是只有你确实知道的东西才写下来，</p></blockquote><h3 id="案例"><a href="#案例" class="headerlink" title="案例"></a>案例</h3><blockquote><p>一旦遇到瓶颈，你只好停下来，仔细思考一番，四处看看是否有新的启发，然后出去逛逛，等你回来时，原先隐而未现的原因就会浮现出来</p><p><right>来自书中内容第一部分·5小节</right></p></blockquote><p>在日常的开发工作中，遇到一个异常顽固的问题，很长时间不得解法，在准备放弃的时候，<strong>出去走走，一觉醒来。</strong> 突然思路打开，顿悟问题的关键之所在，解开了问题。</p><p>为什么我们会<em>长时间不得解法</em>呢？作者给出了他的回答</p><h3 id="长时间不得解法"><a href="#长时间不得解法" class="headerlink" title="长时间不得解法?"></a>长时间不得解法?</h3><blockquote><p>有些东西你忽略是因为它们非常细微，但有些却是因为它们过于庞大。</p><p><right>来自书中内容第一部分·5小节</right></p></blockquote><p><strong>非常细微</strong>：当代的软件工程由很许多模块组成，个人无法把控全部的技术细节。且很多模块都有黑盒属性，我们只能通过输入输出来判定当前环境是否工作正常。却不了解它的原理从而有的放矢的解决特定问题。</p><p><strong>过于庞大</strong>： 某种产品组成模块十分庞杂，无法一览而窥全貌</p><h3 id="假设问题的原因"><a href="#假设问题的原因" class="headerlink" title="假设问题的原因"></a>假设问题的原因</h3><p>这一环节，需要的是：</p><blockquote><p>最重要的工作在于仔细观察和精确思考</p></blockquote><blockquote><p>证实假设的实验方法，从许多假设当中找出正确的一个，这就是科学的目的。</p></blockquote><blockquote><p>然而，事实恰恰相反。各种资料、史料、理论和假设不断地大量增加，科学把人从唯一绝对的真理，引向多元、摇摆不定、相对的世界，是造成社会混乱、思想价值混淆的主要元凶。而这一切现象原本是科学要消灭的。许多年前斐德洛在实验室中已经觉察到的结果，如今在这个科学世界中随处可见。<strong>科学反而制造出反科学的混乱</strong></p></blockquote><hr><p>一个产品由无数个功能组成，某个环节出了问题，我们可以分别从上游&#x2F;自身&#x2F;下游作为着手点去解决问题。只要有一个环节的方法奏效，则全局下的问题就解决了</p><p>多个途径的解决方法，意味着有多个假设，带来多重混乱，</p><p>所以，如果一个问题，有多个解决方案，我们需要权衡利弊，优中择优。选出最适合的那个。</p><p>但是，还需要时刻记住我们解决问题的目的。</p><blockquote><p>如果只触及问题的结果，而不知道原因在何处，是不可能有任何改变的</p></blockquote><h3 id="解决问题的目的"><a href="#解决问题的目的" class="headerlink" title="解决问题的目的"></a>解决问题的目的</h3><blockquote><p>真正的理性教堂的宣道者的目标并不是把服务大众放在第一位，他们的首要目标是通过理性服务于真理</p></blockquote><p>就是说，我们最初解决问题的目的，原动力是什么？<br>是服务于理性还是服务于现实（用户）</p><p>如果该问题很棘手，有个丑陋的解决方法可以快速解决问题，是否要采纳。</p><p>所以，将问题限制在最初的范围下，不要扩展解决方案的范围。</p><p>这个现象，我在平时的git提交时，会犯这样的错误</p><p>在修复错误类型的<code>commit</code>中，要做到一个commit只针对一个现象&#x2F;问题。</p><h2 id="观点（思维的僵化）"><a href="#观点（思维的僵化）" class="headerlink" title="观点（思维的僵化）"></a>观点（思维的僵化）</h2><p>对于思维的僵化，作者有如下论述：</p><p><em>本节内容来自书中第二部分·14小节</em></p><blockquote><p>我们活在一个价值混淆的时代，造成这种现象的最主要原因就是，过去的思维模式已经无法应对新的状况</p></blockquote><blockquote><p>在你冥思苦想而不可得的时候，不要沿着原有的思路继续走下去，你应该停下脚步，放松一段时间，发散自己的思想，直到碰到一些事，能够让你拓展原先知识的根基，才继续前进。</p></blockquote><blockquote><p>虽然因为语言的僵化，这些通往峰顶的旧路即将丧失它们的日常意义，甚至封闭了，但这并不表示山已经消失了，它仍然在那儿，只有人有意识，它就存在。</p><p>所以解决的方法多得难以预估。一旦等你想出来，就会发现都很简单。但是只有在知道答案之后，才会觉得简单。</p></blockquote><h3 id="是时候做些改变了"><a href="#是时候做些改变了" class="headerlink" title="是时候做些改变了"></a>是时候做些改变了</h3><p><img src="https://img0.baidu.com/it/u=2152628053,3371135302&fm=253&fmt=auto&app=138&f=JPEG?w=600&h=400" alt="bg saturate"></p><!-- _color: darkblue --><p><em>本节内容来自书中第三部分·25小节</em></p><blockquote><p style="color: orange">如果你的价值僵化了，你所能做的就是放慢脚步——不论你愿不愿意，你必然会慢下来——但是你要做的是刻意放慢脚步，然后重新审视过去你认为重要的事物是否仍然重要……只需要静静地注视着机器，这么做没有什么问题，静静地和它相处一阵子，用你注视鱼线的方式注视它，不久你一定会看到鱼线在动。</p></blockquote><p><strong>追寻一种内心的平静</strong></p><blockquote><p style="color: orange">内心的平静会产生正确的价值观，正确的价值观会产生正确的思想，正确的思想就会产生正确的行动，而采取了正确行动的工作，便可使别人从中看到做事人内心的平静</p><p style="color: orange">一个人如果能够保持长久的安静，看见、听见、感受到真正的宇宙，而不是一些八股的思想，他必然会充满进取心。</p></blockquote><hr><p>思维僵化还会带来工作上的厌倦</p><blockquote><p>当你觉得很厌倦的时候，一定要停手！放下工作去看场表演，打开电视机或者收工。随便做什么，就是别碰那台机器。如果你不停下来，接下来很可能就会出大问题。所以的枯燥和问题积累到一定程度，就会突然爆发出来，于是你就真正地动弹不得了。</p></blockquote><p>作者进一步论述到：</p><blockquote><p>任何一种工作早晚都会变的枯燥——当他卡住的时候，只要调整到积极的情绪，开始倾听良知的指引，悄悄地遵循它，心无旁骛，就能使自己手中的工作变成一种艺术</p><p>能够使你平静的就是好的工作，反之，则是坏的。</p></blockquote><h3 id="从一座山谷看到了另一座山谷的景象"><a href="#从一座山谷看到了另一座山谷的景象" class="headerlink" title="从一座山谷看到了另一座山谷的景象"></a>从一座山谷看到了另一座山谷的景象</h3><p><img src="https://img95.699pic.com/xsj/26/9b/xu.jpg%21/fw/700/watermark/url/L3hzai93YXRlcl9kZXRhaWwyLnBuZw/align/southeast" alt="bg right"></p><blockquote><p>他从一座山谷看到了这一座山谷的景象</p></blockquote><h2 id="扩展内容"><a href="#扩展内容" class="headerlink" title="扩展内容"></a>扩展内容</h2><p>互联网思维：互联网思维，就是在（移动）互联网+、大数据、云计算等科技不断发展的背景下，对市场、用户、产品、企业价值链乃至对整个商业生态进行重新审视的思考方式。</p><p>计算思维: 计算思维是运用计算机科学的基础概念进行问题求解、系统设计、以及人类行为理解等涵盖计算机科学之广度的一系列思维活动，由周以真于2006年3月首次提出。2010年，周以真教授又指出计算思维是与形式化问题及其解决方案相关的思维过程，其解决问题的表示形式应该能有效地被信息处理代理执行。</p><h2 id="推书"><a href="#推书" class="headerlink" title="推书"></a>推书</h2><ul><li><a href="https://book.douban.com/subject/35951747/">《科学革命的结构》</a><blockquote><p>这是20世纪学术史上极有影响的著作之一，是科学史与科学哲学研究者们不可不读的基本文献。它引发了一场认识论的大变革，成为科学哲学史上一道重要的分水岭。其影响不仅在于科学史、科学哲学、科学社会学等相关领域，而且延伸到社会学、文化人类学、文学史、艺术史、政治史、宗教史等人文和社会科学领域，甚至在社会公众领域也产生了深刻的影响。书中的关键概念如“范式转换”等如今已成为世界性的重要词汇。</p></blockquote></li></ul><h2 id="End"><a href="#End" class="headerlink" title=" End"></a><!-- fit --> End</h2><style scoped>h2 {  text-align: center;}</style><!-- _backgroundColor: lightblue -->]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;!-- headingDivider: 3 --&gt;
&lt;!-- size: 16:9 --&gt;
&lt;!-- style: |
  section {
    background-color: #123;
    color: #def;
  } 
  .end h2 {
    text-align: center;
  }

  intro {
        display: block;
        color: green;
        text-align: right;
    }
    underline {
        display: block;
        text-decoration-style: underline;
    }
    right {
        display: block;
        text-align: right;
    }
    wavy {
        display: block;
        text-decoration-style: wavy;
    }
    li {
        margin: 6px auto;
    }
--&gt;

&lt;h2 id=&quot;概述&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#概述&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;概述&quot;&gt;&lt;/a&gt;概述&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/6811366/&quot;&gt;《禅与摩托车维修艺术》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;怎么治理二元化下的科技思想所造成的丑陋、孤寂和空虚的心灵&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注于精神感受与技术思维的整合，上述两者的分裂是我们这个时代之所以充斥着焦躁与不满的深刻根源</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从你的全世界路过</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/09/cong-ni-de-quan-shi-jie-lu-guo/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/09/cong-ni-de-quan-shi-jie-lu-guo/</id>
    <published>2023-02-09T07:35:01.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T07:41:49.314Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先看的《文城》，后面看的《第七天》，或许因为我更喜欢有人文关怀，关注社会问题的书籍。我个人认为《第七天》写的要比《文城》更优秀</p><span id="more"></span><p>该篇还是余华老师一贯的魔幻现实主义写法。疾驰的火车上出生的杨飞，然后落到铁道上，被杨飞的养父杨金彪所抚养长大，又被原生家庭找到，最终杨飞还是在和养父生活在一起。这个情节在现实中很难出现，火车上的情节在《太阳照常升起》的电影中也有类似桥段。</p><p>余华老师在七天的历程中交代了杨飞的亲情，爱情，友情故事，每个故事的情节都从现实中取材并进行艺术加工。现实中的很多社会问题也透过本书表漏出来。</p><p>鼠妹的故事，李青的故事，还有一生未娶的养父杨金彪的故事都让意难平。</p><p>杨飞的前半段爱情故事，我是很羡慕的。在文中这样描述到：</p><blockquote><p>我在情感上的愚钝就像是门窗紧闭的屋子，虽然爱情的脚步在屋前走过去又走过来，我也听到了，可是我觉得那是路过的脚步，那是走向别人的脚步。直到有一天，这个脚步停留在这里，然后门铃响了</p></blockquote><p>对于谨言讷行的普通男性，“女追男”应该是最好的开局了。</p><p>对于无奈地要和李青离婚的时候，杨飞是这样的心里活动：</p><blockquote><p>我为自己哀伤，她和我一起生活了三年，是她人生中的一段歪路，她离开我以后才算走上了正路</p></blockquote><p>不知道杨飞这样的男性在当代的网络社会会得一个什么样的标签？</p><p>电影《从你的全世界路过》中，当燕子要走的时候，猪头对燕子说：</p><blockquote><p>燕子幸亏我们没领证，要不然我耽误你一辈子，你也保重，再见，<br>还会再见吗燕子，再见的时候你要幸福好不好，<br>燕子你要开心，你要幸福，好不好，开心啊，幸福！<br>你的世界以后没有我了，没关系你要自己幸福，<br>燕子！燕子！燕子，没有你我怎么活啊！<br>燕子，燕子，燕子，燕子，燕子，燕子，燕子你带我走吧，燕子！</p></blockquote><p>感觉猪头和杨飞都有些类似。</p><p>还有鼠妹的故事同样让人意难平，为什么在现实中有情人难成眷属，要被命运的双手扼住咽喉啊！。</p><p>在书中，虽然有情人以不幸收场，但在故事中，也都得到了某种意义上的释怀。也算是聊慰人心了。</p><p>余华老师对爱情这种情感的把握太强了。情节真让人泪目。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;先看的《文城》，后面看的《第七天》，或许因为我更喜欢有人文关怀，关注社会问题的书籍。我个人认为《第七天》写的要比《文城》更优秀&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="备份" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%A4%87%E4%BB%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪装成爱情的独白</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/04/wei-zhuang-cheng-ai-qing-de-du-bai/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/04/wei-zhuang-cheng-ai-qing-de-du-bai/</id>
    <published>2023-02-04T10:21:07.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T07:39:02.352Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近，看完了马洛伊·山多尔的《伪装成独白的爱情》，自身恰又处于而立之年未成家的一个状态。对其在书中所描绘的两性关系的相处的认知有很大感触。</p><p>遂，作文以为记</p><span id="more"></span><blockquote><p>本文题目是来自网友对该书的一个评论内容</p></blockquote><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>书中通过四段对白及两项失败的婚姻，向我们展现出作者对于爱情，自由，独孤等情感的认知。</p><p>读此书，又让我有种读哲理散文的体验，</p><p>在第一段故事中，我起初对作者所描绘的依伦卡后续的情感感觉很矫情。但作者对婚姻的认知让我始终不能释卷。</p><blockquote><p>婚姻使双方的灵魂和肉体紧密相连，而离婚则彻底地将彼此的命运分开和割裂</p></blockquote><p>依伦卡拼尽全力的去爱彼得，甚至小孩也只是爱彼得的一种体现和对彼得的一种羁绊事物。说真的，这种爱是很伤人的，在文中，依伦卡有这样的心理活动：“我不为别的活着，只为我的孩子。我周围的所有事物似乎消失殆尽，无论近的还是远的，都变得与我无关。<wavy>不应该这么爱，不能这么爱别人，就连亲生子女也不能这样</wavy>。所有的爱都粗鄙自私”。这让我想到中国的传统家庭，对子女的爱和依伦卡和气类似。金庸《书剑恩仇录》有句话：『情深不寿,强极必辱,谦谦君子,温润如玉』。前句所要表达的就是太过投入、过于执着的感情难以长久。</p><p>但依伦卡从来都是是一个聪慧的女人，她后来醒悟到“孩子是不能够解决潜伏在夫妻两个人之间的紧张和无法释解的矛盾”。而且对于全力去爱的那个人来说，注定无法与另一人共同生活，这是生命中最大的痛苦。这是<strong>求不得苦</strong>，人生八苦，何曾有一苦是绕过人的</p><p>对于依伦卡这种炽热的感情，追求自由的彼得这样回答：“你想让我放弃我作为一个男人的尊严，这点我做不到，与其这样，我宁可去死”</p><p>依伦卡全力以赴的爱着，所以，她想得到彼得的全部情感，想夺走彼得的灵魂，恋爱的人总是想得到这个，这是一种罪过。但彼得却无法战胜他内心深处抗拒的力量，战胜傲慢、恐惧、伤害、怀疑等那些奇怪的错综复杂纠结在一起的情绪。<strong>傲慢是人走向卓越的最大力量，也是人生活中的最大阻碍</strong></p><p>最后，作者在借依伦卡的独白说：人不能怀着企图去爱，不能用使人扭曲、癫狂的方式去爱</p><p>关于这种癫狂的爱，文中有这样一段对话：</p><pre>“爱是罪过吗？“我问道，我如此爱你，难道是那么大的罪过吗？”“比罪过还要命”，他答道，“是错误”</pre><p>作者对什么事爱情做了如下定义：真正的爱情是耐性，爱是无止境的，是经得起等待的</p><p>第二部分，是作为精神贵族的彼得的独白。这部分的内容，我十分的欣赏，几乎每一段话都能引起我对哲理上的思考。这部分内容对于孤独与自由这种人类恒久的感情有很深的认知。</p><p>对于网络小说中的恋爱情节及抖音中的无脑爱情表演视频，作者对类似情况有辛辣的评价：“低劣的文学会将虚情假意灌入男人和女人的头脑中。人类世界认为的悲剧部分归咎于这种谎言的教唆，这些可疑的书籍影响了人们的生活。自艾自怜、矫情的谎言，造作的情节，大部分是虚假、无知，或者仅仅是恶毒文学教导的后果”</p><blockquote><p>为了自由，我跟看得见和看不见的敌人搏斗。</p></blockquote><p>第三部分，是作者在多年后续写的。作为女佣即彼得的第二任妻子的视角来讲述给她的情人的。在这部分内容中，我感受了女佣那平庸且无聊的灵魂。和前面的哲理性文字形成鲜明的对比。但就算如此，我还是在后半部分独白中，看到了女佣对某些事物的卓越看法。</p><p>看来，每个人的灵魂都是独特的，都具有波澜壮阔的内心世界。</p><p>第四部分，当艾德看着彼得消失在远方的贫民窟，我感受到作者对于精神贵族消逝的伤感，就像译者序中所说的：马洛伊讲故事，但不仅讲故事，还用莎士比亚式的语言怀念逝去的帝国时代，以及随之逝去的贵族品德和君子情谊。</p><p>当你认真读过了正文，再看译者序，你会对该书有更多的认识。强烈建议不要跳读后记中的译者序。</p><p>两性关系之间话题是一个永恒的哲理话题。</p><p>总的来说，此书还是适合成年男女青年来阅读。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近，看完了马洛伊·山多尔的《伪装成独白的爱情》，自身恰又处于而立之年未成家的一个状态。对其在书中所描绘的两性关系的相处的认知有很大感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遂，作文以为记&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="备份" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%A4%87%E4%BB%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好奇心与三分钟热度</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/17/hao-qi-xin-yu-san-fen-zhong-re-du/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/17/hao-qi-xin-yu-san-fen-zhong-re-du/</id>
    <published>2023-01-17T07:49:47.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T09:02:55.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在信息时代，在21世纪初叶，面对泛滥无止境的信息，我们要以何种态度来面对自己的爱好，从而不被卷入到信息茧房中。</p><span id="more"></span><p>信息茧房在百度百科中这样定义：</p><blockquote><p>被自己的兴趣所引导桎梏自己的生活</p><p>信息茧房是指人们关注的信息领域会习惯性地被自己的兴趣所引导，从而将自己的生活桎梏于像蚕茧一般的“茧房”中的现象。由于信息技术提供了更自我的思想空间和任何领域的巨量知识，一些人还可能进一步逃避社会中的种种矛盾，成为与世隔绝的孤立者。在社群内的交流更加高效的同时，社群之间的沟通并不见得一定会比信息匮乏的时代更加顺畅和有效。</p><p>生活在“信息茧房”里，公众就不可能考虑周全，因为他们自身的先入之见将逐渐根深蒂固。</p></blockquote><p>我认为有效的手段是<strong>保持一颗旺盛的好奇心</strong>，对于信息流，去追根究底每个感兴趣的细节，以便可以根据事物之间的联系，扩展你的兴趣广度。</p><p>这里的好奇心是消遣性质的好奇心。</p><p>但仅仅有好奇心是不够的，我们在好奇心下，接触了许许多多的概念，很多事物是无法调和的、彼此矛盾的。因此，我们还需要<strong>舍去</strong>，舍去不想要的，温读感兴趣的。这时，三分钟热度就会发挥作用。</p><p>有一个现象是随着短视频的兴起，在推荐算法的加持下，你会不知不觉的在上面花费数个小时。</p><p>因此，在三分钟热度的影响下，你会在一段时间后，逐渐厌弃这种空虚的生活，从而离开推荐算法编制的信息茧房。</p><p>说到温读，我特别中意一首歌《好梦如旧》，里面有一句歌词是这样的：</p><blockquote><p><wavy>检点旧书册，已入古人歌</wavy></p></blockquote><p>不管在什么情况下，<strong>检点旧书册</strong>都是一个好习惯。</p><p>这一路上，我们收藏了太多的东西，我们需要不定时的返回头去审视那些东西，是该抛弃还是该重温故事。</p><p>圣人说：“温故而知新，可以为师矣。” 就是在说温故的重要性。</p><p>有一些有<strong>稍后阅读&#x2F;收藏</strong>功能的App，但很多都没有提醒用户翻阅已保存好的内容，而是任由那些内容在用户的收藏夹中吃灰。我认为没有贴合<strong>温故知新</strong>，对于一款产品来说是不够优秀的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在信息时代，在21世纪初叶，面对泛滥无止境的信息，我们要以何种态度来面对自己的爱好，从而不被卷入到信息茧房中。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分享欲是最高级的浪漫</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/17/fen-xiang-yu-shi-zui-gao-ji-de-lang-man/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/17/fen-xiang-yu-shi-zui-gao-ji-de-lang-man/</id>
    <published>2023-01-17T07:13:18.000Z</published>
    <updated>2023-01-17T10:01:09.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>分享欲是最高级的浪漫，然而想要找到承接你浪漫的人并不容易</p></blockquote><p>一个人不小心掉入悬崖了，幸好中间有个狭小的壁洞，从壁洞长出一颗横生的树，从而拦住了他的掉落，他小心翼翼的顺着树干爬到壁洞中，以作短暂的休息。</p><span id="more"></span><p>过了一会儿，从上方垂下一根绳子，他赶紧抓住。尝试拉了拉，似乎上方有人在拉着另一头。他深知，待在壁洞不是长久之计，虽然搞不清楚绳子另一方的具体情况，但简单测试下来是没有问题的。他慢慢的将绳子抓在手中，爬出壁洞，开始顺着绳子向上攀爬。</p><p>他爬呀爬，感觉距离悬崖顶部的距离在不断缩小，但每天新的开始，还在最初的地方，甚至可以看到下面距离不远的壁洞。他不知道距离到底有没有缩小。</p><p>他开始疑惑，他开始退缩，他开始给自己打气，他又开始攀爬；他又开始疑惑、退缩、打气、攀爬。</p><p>他知道，如果还是这样的进度，用不了多久，他应该就放弃，重新爬进下方的壁洞了。</p><p>当你为了推进两性关系，而分享一些好玩的事物给对方，而对方只是作简单的敷衍。甚至你以为对面的就是机器人了。你就不知道是该放手，还是说对方本身比较内向些。</p><p>对于内向的人，你可能还有种错觉，你就是她人生路中的救主。会用恒久的温情来融化对方冰封起来的心。</p><p>然而，很多时候，我们却有想的太多了，个人有个人的缘法。</p><p>人生路漫长，失去就失去了，毕竟在失去之前，你是有做过努力的。</p><p>每一天，每一刻，我们都在不同的地点遇到不同的人，或许，很多人的缘分就仅仅是擦肩而过而已。</p><blockquote><p><strong>一个秘密换取另一个秘密，一个思绪换取另一个思绪</strong></p></blockquote><p>这是我认为合适的朋友交流之准则。分享只需要说出口，但响应分享则需要一些人生智慧</p><blockquote><p><strong>无法共鸣的精神和无法消化的浪漫是孤独的诱因</strong></p></blockquote><p>算了，就这样吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;分享欲是最高级的浪漫，然而想要找到承接你浪漫的人并不容易&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人不小心掉入悬崖了，幸好中间有个狭小的壁洞，从壁洞长出一颗横生的树，从而拦住了他的掉落，他小心翼翼的顺着树干爬到壁洞中，以作短暂的休息。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《文学中的超自然恐怖》后感</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/06/du-wen-xue-zhong-de-chao-zi-ran-kong-bu-hou-gan/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/06/du-wen-xue-zhong-de-chao-zi-ran-kong-bu-hou-gan/</id>
    <published>2023-01-06T03:06:10.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T15:42:45.022Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前陆续读完《死灵之书》，对该书最后章节《文学中的超自然恐怖》印象很深。虽然，前面的各部名篇，比如《疯狂山脉》、《穿越银钥之门》、《穿越时间之影》在网上享有盛誉，自己阅读后，感觉也很惊艳。但我对最后的章节《文学中的超自然恐怖》却花费的阅读时间更多。可能是之前甚少读过这种以俯瞰视角对近代西方恐怖文学的发展进行脉络梳理的文章。我将阅读途中记录下的想法输出到本文章中。</p><span id="more"></span><h2 id="摘抄与评论"><a href="#摘抄与评论" class="headerlink" title="摘抄与评论"></a>摘抄与评论</h2><hr><blockquote><p>“人类最古老、最强烈的情感便是恐惧，而最古老、最强烈的恐惧则来源于未知”</p></blockquote><p>之前有读过网络上的这样一段话：“焦虑多来源于未知，而未知多因为尚未决断”。感觉语法很接近呢。</p><hr><blockquote><p>“鬼怪恐怖题材往往是小众的偏好，因为它既对想象力有一定的要求，还需要读者的思维能够脱离日常生活的局限。相对而言，<strong>仅有少数人拥有足够的精力挣脱每日工作的束缚，以回应那来自比方说的呼唤</strong>”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“梦境这一现象扶持了幻想世界或者精神世界这一概念的发展”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“虽然人类认知里的未知领域在数千年间不断缩小，外太空依然蕴藏着几尽无穷的奥秘”</p></blockquote><p>人类对知识疆域的拓展在近代有了长足的发展，学科越分越细，从之前的隔行如隔山到当代的隔学科如隔山。人类大脑在知识认知方面已经有些落伍了。甚至可以断言，如果脑科学没有突破性的进展，后代的很多学者终其一生只不过在搞懂前人已经发掘好的知识。就算是如此，当我们把视角放到外太空、无穷维上，才发现人类所掌握的知识疆域相对于几尽无穷的奥秘而言，也就不算什么了。</p><hr><blockquote><p>“正因我们对痛苦与死亡威胁的记忆比对欢乐的记忆更为长久清晰”</p></blockquote><p>古老的东方有一句箴言：畏威而不怀徳<a href="#refer-anchor-1"><sup>1</sup></a></p><hr><blockquote><p>“真正的怪奇作品也不只是关于秘密谋杀案，血肉模糊的尸骨，或者带着枷锁、蒙着白布的鬼魂之类循规蹈矩的传统作品——故事中必须存在着一种无法解释、源自人类理解之外的未知的恐惧，并以此创造出使人屏气凝息的恐怖气氛。”</p><p>“以此不断冲击人类思维中最为可怖的构想之底线”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“我们不应完全以作者的写作目的，或仅仅以剧情的构造来评析一部怪奇作品”</p><p>“关于一篇文章是否属于真正意义上的怪奇故事，所需的判定只有一个——它能否在涉及无法推测的空间与力量的同时，使读者感受到源于未知的强烈恐惧”</p></blockquote><p>私认为，这部分的评论很卓越</p><hr><blockquote><p>“在遥远的东方，怪奇的事物通常会因美艳无比的色彩与生动欢快的叙述被转化为近乎臆想的幻境”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“在那时，无论是愚昧无知的农夫还是才高八斗的学者均对各种超自然理论深信不疑”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“《奥特兰托堡》作为一篇超自然故事，虽然其情节平庸乏味，它却对日后的怪奇文学产生了不可估量的影响”</p><p><right>洛老评价霍勒斯·沃波尔的作品《奥特兰托堡》</right></p></blockquote><hr><blockquote><p>“英勇无畏的男主人公向来出身高贵，但总是会由于种种原因披着下等人的伪装”</p></blockquote><p>看来中外的文学发展都一个样，老百姓都好这口</p><hr><blockquote><p>“对人性真理的亲近，对真正意义上的“宇宙恐怖”精髓的理解，与文中近乎白热化的情感抒发，使得这部作品（指代《游荡者梅尔摩斯》）成为了作者自我表达的杰出艺术品，而不仅仅是其写作技巧的展现”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“对于成熟睿智的评论家们而言，坡作为一种独特艺术流派的开创者，其作品的价值与思想的影响力是毋庸置疑的。”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“正是坡的作品为这些后起之秀提供了种种范例，并以奠基人的身份为这种艺术形式的发展指明了方向，使未来的作家得以一帆风顺地发展”</p></blockquote><p>洛老对爱伦·坡大师真的推崇备至啊！</p><hr><blockquote><p>“怪奇作者们大多缺乏对恐怖心理学基础的理解”</p></blockquote><p>似乎在洛老看来，大团圆式的结局，惩恶扬善的主题，或其他毫无实质的道德说教主义，天生就与恐怖文学的基调八字不合，以“宇宙恐怖”的宏大主题，似乎人类社会的道德说教就显得无比渺小了。而英雄拯救世界打败“宇宙恐怖”这样的情节显得不够合理。</p><hr><blockquote><p>“坡则真正意识到了作为艺术家所必需的置身事外，并通晓创造性文学的职责，即对事件与情感本身客观的理解与表达，无论它们有怎样的倾向，或公众对其的认识如何——而作者也应是这些事件客观的描述者，不应带有任何个人情感，而非教师、拥护者，或某个论调的推销员。他也明确地认识到作为艺术家，生命中的每个阶段与各式各样的思维均是素材的来源”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“凌驾于这些微不足道的瑕疵之上，是一位巨匠（这是指爱伦·坡）笔下无处不在的、潜伏于我们的生活之中的恐怖异景，与那近在咫尺的深渊和其中无数淌着涎水、扭曲蜿蜒的蛆虫”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“《人群中的人》描述了一位好似因恐惧怕孤独而日夜穿梭于人群中的人”</p></blockquote><p>当代的青年一代，有何尝不是这样。无限焦虑，无限恐惧。躺平可真是一个不费力气的姿态呀。</p><hr><blockquote><p>“世界在他的笔下变成了充满苦难与悲痛的剧场”</p></blockquote><p>莎翁对此这样描述：人生不过是一个行走的影子，一个在舞台上指手画脚的伶人，在登场片刻，就在无声无息中悄然的退下</p><hr><blockquote><p>“泰戈·奥凯恩因放纵的生活遭受神罚，背着一具丑恶的死尸在一座又一座墓园之间游荡，为其寻找安歇之处，到头来却被每一座墓园内的亡魂们拒绝”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“现代作家们在经验、技巧与对读者心理动机的理解上在过去的数十年内突飞猛进，使得早年间的作品在今日读来大多显得幼稚做作”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“恐怖作为人类最本质、最深刻的情感的表达方式之一，恐怖文学将无一例外地被敏锐的小众追捧。无论明日的怪奇经典究竟会偏重于幻想还是倚重于恐怖，流芳百世的成功之作也一向取决于高超的技艺而非迎合大众的主题”</p></blockquote><hr><p>其实，对于其他艺术作品，此话亦然：<strong>流芳百世的成功之作也一向取决于高超的技艺而非迎合大众的主题</strong></p><p>或者，我们可以认为，大众的品味在经典流传上是不可靠的</p><h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><div id="refer-anchor-1"></div>- [1] “夷狄，禽兽也，畏威而不怀德” ———司马光]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;之前陆续读完《死灵之书》，对该书最后章节《文学中的超自然恐怖》印象很深。虽然，前面的各部名篇，比如《疯狂山脉》、《穿越银钥之门》、《穿越时间之影》在网上享有盛誉，自己阅读后，感觉也很惊艳。但我对最后的章节《文学中的超自然恐怖》却花费的阅读时间更多。可能是之前甚少读过这种以俯瞰视角对近代西方恐怖文学的发展进行脉络梳理的文章。我将阅读途中记录下的想法输出到本文章中。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年终回顾</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/04/2022-nian-zhong-hui-gu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/04/2022-nian-zhong-hui-gu/</id>
    <published>2023-01-04T09:37:26.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次在网络上记录年终回顾，简单写点吧。</p><p>这一年，听了很多歌，各种曲风的都有，总的来说，听纯音乐和古风音乐居多。对于听音乐，我的观点是和汪曾祺先生对文化的观点类似：</p><pre>一个人的口味要宽一点、杂一点，“南甜北咸东辣西酸”，都去尝尝。对食物如此，对文化也应该这样。<right>--汪曾祺</right></pre><span id="more"></span><p>不要局限于某一个类型，某一个演唱者的音乐。</p><p>比较难受的是，很多歌曲都被分散在不同的平台，听歌多有不便，手机装了好几个音乐类的App。</p><p>今年开始用微信读书来阅读一些文学类的电子书籍，挺方便的，可以利用碎片时间，也可以更方便的读书。</p><p>断断续续的读完一些书籍，也尽量在豆瓣读书中做了阅读状态的标记，写了一点书评。说起来，通过使用豆瓣读书，发现微信读书及类似App的一个缺点，很多书籍没有电子版本，一些书籍有电子版本，但心仪的译本却没有电子版本。之前读柏拉图的《会饮篇》微信读书只有一个译本，感觉翻译的不尽如人意。</p><p>所以说，纸质版书籍永远有用户的需求</p><p>7月份开始读《死灵之书》，微信读书显示要3700多页，读了一段时间，放弃了。2023年的1月份又开始阅读了，准备读完了事。</p><blockquote><p>还是要多读书，没有一本书是白读的。<br>书籍是人类前进的阶梯</p></blockquote><p>今年还在看网络小说，不过口味高了，耐心低了。很多书，看了几十章感觉不和心意，就放弃了。只能说，这两年的网络小说整体质量比较差，但也有优秀的，需要发掘。当然，排行榜的那些小说，感觉有点奶头乐，没有太大的深度。放下就再捡不起来了。</p><p>今年把抖音类的App卸载了，其实还挺喜欢看的，杀时间一流。只是最近老推荐广告，平均3个视频就来一个广告。看来，这类App没必要留了。</p><p>今年发现一些App死掉了&#x2F;停止运营了，有《MONO》，《推酷》。<wavy>哎，只能感叹物是人非了。</wavy></p><p>今年搞定了购房资格，花了两个月多时间定了房子。感受是：房屋中介真是躺着把钱赚了。中介费是3%的购房款，简直离谱，感觉这个指标可能是2010年之前的收费标准了，房价不高，3%也就那样，现在一套房子最低百万，发达城市的房价更厉害，一套房子200万，中介费就要6万，我感觉中介的服务值不到这个费用。</p><p>今年还在继续负责去年的工作内容，感觉有点压力。所幸没有出大问题。做sdk有做sdk的好处哈。</p><p>今年，家人身体健康，姐姐生了一个孩子。</p><p>对2023年的展望：</p><ul><li>装修好房子，住进去，不想再租房子了</li><li>个人终身大事</li><li>能涨工资就好了</li><li>买个车</li><li>家人身体健康</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;第一次在网络上记录年终回顾，简单写点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，听了很多歌，各种曲风的都有，总的来说，听纯音乐和古风音乐居多。对于听音乐，我的观点是和汪曾祺先生对文化的观点类似：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
一个人的口味要宽一点、杂一点，

“南甜北咸东辣西酸”，

都去尝尝。

对食物如此，

对文化也应该这样。
&lt;right&gt;--汪曾祺&lt;/right&gt;
&lt;/pre&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="年终回顾" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%9B%9E%E9%A1%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有一言可终身行之者乎?</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/you-yi-yan-ke-zhong-shen-xing-zhi-zhe-hu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/you-yi-yan-ke-zhong-shen-xing-zhi-zhe-hu/</id>
    <published>2022-09-17T14:33:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>日三省吾身</li><li>自由之意志不容侵犯</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日三省吾身&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自由之意志不容侵犯&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗词妙手</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/shi-ci-miao-shou/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/shi-ci-miao-shou/</id>
    <published>2022-09-17T14:12:30.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.653Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>往事勿追思，追思多悲怆</p><p>玉阶生白露，夜久侵罗袜。却下水晶帘，玲珑望秋月。唐·李白 《玉阶怨》</p><p>夜饮东坡醒复醉，归来放佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。<br>长恨此身非我有，何时忘却营营。夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。 宋·苏东坡 《临江仙·夜归临皋》</p><p>饮酣视八极，俗物都茫茫</p><p>崖风与穴水，清越有余声。</p><p>一雨饯残热,忻然思杖藜</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;往事勿追思，追思多悲怆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉阶生白露，夜久侵罗袜。却下水晶帘，玲珑望秋月。唐·李白 《玉阶怨》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜饮东坡醒复醉，归来放佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。&lt;br&gt;长恨此身非我有，何时忘却营营。夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。 宋</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="收集" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当代歇后语收集</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/dang-dai-xie-hou-yu-shou-ji/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/dang-dai-xie-hou-yu-shou-ji/</id>
    <published>2022-09-17T14:10:36.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.519Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>妙蛙种子吃着妙脆角进了米奇妙妙屋——妙到家了</li><li>离谱他妈给离谱开门，离谱到家了。</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;妙蛙种子吃着妙脆角进了米奇妙妙屋——妙到家了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;离谱他妈给离谱开门，离谱到家了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="收集" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所以,友谊会消失,对吗?</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/suo-yi-you-yi-hui-xiao-shi-dui-ma/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/suo-yi-you-yi-hui-xiao-shi-dui-ma/</id>
    <published>2022-09-16T16:40:13.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.478Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“最大的悲剧，便是眼看悲剧发生，却无能为力”</p><p>有一种意难平是：眼看着友谊流逝，却无法挽回</p></blockquote><span id="more"></span><p>我有一个朋友，友谊始于大学宿舍生活，我们有着很多相同的爱好：玩同类型的游戏，爱好文学，喜欢同样风格的音乐。</p><p>虽然大学毕业后，为了生活而分头奔波在城市的不同地方。幸好，还在同一个城市，隔个两三月，便会约起来一起玩游戏，吃饭。那时，我以为这样的友谊应该会长久的持续下去。并随着岁月的流逝而愈加珍贵，愈加多彩。</p><p>我本身比较谨言纳行，对身边的事情不够敏感。不知从什么时间起，我的这位“挚友”，开始不工作了，就蜗居在自己的住处。然后，自然地，他自身的经济搞得一团糟。于是陆续的找我借生活费。作为挚友，而且自己平时没有大开销。也就给借了。就这样，陆续借了10来次。 在后面的聚会中，我也尽可能的主动结账。想着，能照顾一份是一份。可能那个时刻起，我就有不好的预感了。</p><p>后来，我回到了距离家乡很近的城市工作，一段时间过去后，我打算买房，便提前联系我这位朋友，说，我在未来的某个月，要买房，麻烦将之前借的钱还清云云。</p><p>随着时间点的到来，我联系这位朋友，他说：自己的经济很糟糕，还不出来。我说：“你有什么方案吗？”，他支吾了半天，啥都没说出来。毕竟，急等着用钱，我便说，在某某时刻，你把钱还给我吧。 结果不出意外地，又到了约定时间点，他还是说没有。至于找的什么借口，我已经不想再提了。</p><p>我此时，感到非常的伤心。我自认为是他的挚友，在他生活陷入低谷的时候，我尽力帮衬着他，但当我真实想要急钱时，他一次又一次地辜负我。</p><p>没有主动给我解过围，没有主动联系过我，没有主动因他的个人缘故使我陷入尴尬境遇而给我道歉过。</p><p>我心有块垒，而无酒可浇。</p><p>友谊是一个有限度的东西，朋友一次又一次的使我失望，也伴随和我俩的友谊的一次又一次流失。</p><p>所以，怎么的处事态度才能保持长久的友谊不丢失呢？或者说，哪怕再坚贞的友谊，最终，也会渐渐褪色？</p><hr><p>在这个事件后，我得到如下教训：</p><ol><li>不要轻易借钱，哪怕是朋友</li><li>借钱要问清目的，记住：<wavy>救急不救困</wavy></li><li>不要轻易张口问朋友借钱</li><li>朋友不是你的支柱，父母才是。同样地，你不是你朋友的支柱，你朋友的父母才是他的支柱</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“最大的悲剧，便是眼看悲剧发生，却无能为力”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种意难平是：眼看着友谊流逝，却无法挽回&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生的意义与价值</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/02/ren-sheng-de-yi-yi-yu-jie-zhi/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/02/ren-sheng-de-yi-yi-yu-jie-zhi/</id>
    <published>2022-09-02T12:12:08.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.458Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>一代人有一代人的考验</p></blockquote><p>人生的三个认知阶段：</p><ul><li>认识到父母&#x2F;家庭的平凡</li><li>认识到自己&#x2F;天赋的平凡</li><li>认识到子女的平凡</li></ul><span id="more"></span><p>而立之年，如果没有前两种认知，无疑会陷入生活的漩涡</p><p>现在都流行内卷，包括育儿的领域，大众普遍有这样一种认知：我自己吃糠咽菜，也要给孩子自认为最好的教育环境。辅导班，兴趣班，夏令营。可以说，一年360天，孩子无时无刻不在连轴转。</p><p>然而这样，大人也累，孩子也累，私认为不是一个正确的育儿认知思维。</p><p>我们应该问问自己，我们到底要孩子做到什么程度，应该给与孩子什么样的成长认知。当然， 也要自我认知，自己的孩子是天资聪慧，还是中人之姿。</p><hr><p>人生的三个实现期望阶段：</p><ul><li>实现自己的期望，房，车，老婆孩子</li><li>实现父母的期望</li><li>实现社会某一领域的期望</li></ul><p>常人挣扎在第一个阶段，有余力的人在第二个阶段。我只是想说：父母就是父母，他们并不是自己的奴隶，也不是子女的奴隶。</p><p>中国自古以来就是以孝治天下，我们可以坐下来，仔细探讨下在当代社会的背景下，孝的现代表现。</p><p>深夜胡言乱语，诸君戏听戏看</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一代人有一代人的考验&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生的三个认知阶段：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;认识到父母&amp;#x2F;家庭的平凡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认识到自己&amp;#x2F;天赋的平凡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认识到子女的平凡&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学车笔记</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/05/25/xue-che-bi-ji/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/05/25/xue-che-bi-ji/</id>
    <published>2022-05-25T02:49:38.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:23:33.187Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>C1驾照到手了，整理备份下之前的学车笔记，嗯，只是科目二</p></blockquote><table><thead><tr><th>科目</th><th>整体进度</th></tr></thead><tbody><tr><td>科目一</td><td>10%</td></tr><tr><td>科目二</td><td>60%</td></tr><tr><td>科目三</td><td>90%</td></tr><tr><td>科目四</td><td>100%</td></tr></tbody></table><span id="more"></span><p><strong>注意不要中途停车</strong><br><strong>轻松离合</strong></p><p>调整车身，车尾偏哪个方向，方向盘向另侧打</p><!-- more --><h2 id="1-倒车入库"><a href="#1-倒车入库" class="headerlink" title="1. 倒车入库"></a>1. 倒车入库</h2><ul><li>先观察车身、库身，确定车身外部情况，（光线昏暗，可能看不清：库角、后车门把手）</li><li>入车，调整座位，调整后视镜：左侧后视镜下侧看到左后车轮，右侧后视镜上侧看到右后车门把手</li><li>踩离合，挂挡，松手刹，慢松离合</li></ul><h3 id="1-1-左侧倒车"><a href="#1-1-左侧倒车" class="headerlink" title="1.1 左侧倒车"></a>1.1 左侧倒车</h3><p>出库：</p><ul><li>待左后视镜看到左车轮接近左侧库角，立打方向盘左侧打死，保持稳定，不要松离合</li><li>看前方，判断车身回正后，立马将方向盘也回正。继续行驶</li><li>判断肩膀与黄线平齐，踩离合，轻踩刹车。<br>入库：</li><li>挂倒车档，徐徐后退，待身体与标志物对齐，立打方向盘左侧打死，看左侧后视镜（略左侧身）</li><li>看到车身与库角有两指宽，方向盘回正</li><li>看到左后侧车轮位于库角上方，打死方向盘</li><li>看到车身与库线平行，方向盘回正</li><li>待肩膀与标志物对齐，踩离合，轻踩刹车</li></ul><h3 id="1-2-右侧倒车"><a href="#1-2-右侧倒车" class="headerlink" title="1.2 右侧倒车"></a>1.2 右侧倒车</h3><p>出库：同【左侧倒车】出库，不同是方向盘需要右侧打死<br>入库：</p><ul><li>挂倒车档，徐徐后退，待身体与标志物对齐，立打方向盘右侧打死，看右侧后视镜（略右侧身）</li><li>先看到两个库角，随着倒车，一个库角消失，现在只能看到一个库角了</li><li>看到车身与库角有两指宽，方向盘回正</li><li>看到右后侧车轮位于库角上方，打死方向盘</li><li>看到车身与库线平行，方向盘回正</li><li>待肩膀与标志物对齐，踩离合，轻踩刹车</li></ul><h2 id="2-侧方停车"><a href="#2-侧方停车" class="headerlink" title="2. 侧方停车"></a>2. 侧方停车</h2><p>调整后视镜<br>入库：</p><ul><li>挂倒档</li><li>右后视镜看左上库角消失，方向盘向右打满</li><li>看左后视镜看到车尾门把手接近右下库角时，回正</li><li>左后轮贴线时，左打满</li><li>车身与线平齐，踩离合，踩刹车</li></ul><p>出库：</p><ul><li>挂一档</li><li>打左转向灯</li><li>当雨刮器铆钉与左侧线重合（雨刮器右侧最高点与右线重合），回正。稍后，向右打一圈</li><li>车身平行，回正方向盘</li></ul><h2 id="3-S弯行驶"><a href="#3-S弯行驶" class="headerlink" title="3. S弯行驶"></a>3. S弯行驶</h2><ul><li>方向盘正中央对准两条黄线的中间行驶</li><li>左大灯重合右线时，左打一圈，微调方向，保证左大灯一直重合右侧线</li><li>左大灯重合左线时，方向盘回正</li><li>当左线处在中间位置（出分口中间位置）右打一圈 微调方向，保证左线与右大灯重合</li><li>黄线消失时，回正方向</li></ul><h2 id="4-直角行驶"><a href="#4-直角行驶" class="headerlink" title="4. 直角行驶"></a>4. 直角行驶</h2><ul><li>先打方向灯</li><li>看到左侧车门锁与线对齐，方向盘打死</li><li>徐徐行驶，待车身回正后，方向盘回正</li></ul><h2 id="5-坡道定点"><a href="#5-坡道定点" class="headerlink" title="5. 坡道定点"></a>5. 坡道定点</h2><h3 id="5-1-上坡"><a href="#5-1-上坡" class="headerlink" title="5.1 上坡"></a>5.1 上坡</h3><ul><li>到拐角处，左侧打死，入道进入坡道。</li><li>保证在坡道前调整车身入正、在坡道前徐徐放完离合</li><li>待肩膀与标志物平齐，踩离合，踩刹车，拉手刹</li></ul><h3 id="5-2-起步"><a href="#5-2-起步" class="headerlink" title="5.2 起步"></a>5.2 起步</h3><ul><li>松离合，直至车身抖动，稳定离合</li><li>放开刹车，此时由于离合原因，车身不会倒退</li><li>踩油门，油表指示到2</li><li>放下手刹，此时车开</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;C1驾照到手了，整理备份下之前的学车笔记，嗯，只是科目二&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;科目&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;整体进度&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;科目一&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;科目二&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;科目三&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;90%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;科目四&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;100%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="日常" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我想变成任何一个人</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/26/wo-xiang-bian-cheng-ren-he-yi-ge-ren/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/26/wo-xiang-bian-cheng-ren-he-yi-ge-ren/</id>
    <published>2022-04-26T12:39:54.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>假如一开始就没有＿＿＿＿，现在的处境会不会更好些？（当我年轻的时候，我想变成任何一个人，除了我自己）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;假如一开始就没有＿＿＿＿，现在的处境会不会更好些？（当我年轻的时候，我想变成任何一个人，除了我自己）&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络小说评论暨推荐(2012)</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/26/wang-luo-xiao-shuo-ping-lun-ji-tui-jian-2012/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/26/wang-luo-xiao-shuo-ping-lun-ji-tui-jian-2012/</id>
    <published>2022-04-26T12:07:51.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T07:39:27.692Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>古早之前的文章，这里做下备份</p></blockquote><span id="more"></span><p>《大明春》作者戴小楼，属于架空历史类小说，文中颇多德行阐述，文笔不错，可看。</p><p>《青帝》作者荆轲守，属穿越类小说，可看。</p><p>《重生之大科学家》立意一般，文笔一般，看。</p><p>《不败战神》方想大作，立意新奇（充满“强大”的能量）推荐看。</p><p>《我是布里茨》网游小说，立意新奇，（充满能量），（荣耀归于瓦罗兰）。可看</p><p>《人道天堂》（注脚：我所向往的世界）荆轲守思想集大成作品，慎入。</p><p>《大官人》作者三戒大师，属于架空历史类小说，个人以为较《大明春》逊，似有后宫倾向，看。</p><p>《盛唐风月》架空历史小说，作者府天（女），行文流畅，架构严谨。不喜三戒大师作品者可看。</p><p>《将夜》、《间客》作者猫腻，文笔出色，很出色，立意新奇，但世界体系架构一般，可看。</p><p>《大道独行》作者雾外江山，修真文化描写出彩，写出了真正的修真世界，世界体系架构一般，可看。</p><p>《迷航一六四二》群穿（147人）小说，立意新奇，有一定说理性，推荐看。</p><p>《大数据世界》无限流小说（非恐怖小说），小说题材新奇，力量体系界定严谨（数据等级），不满无限流力量体系混乱的童鞋可看。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;古早之前的文章，这里做下备份&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="备份" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%A4%87%E4%BB%BD/"/>
    
    <category term="网络小说" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你要习惯求而不得</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/21/ni-yao-xi-guan-qiu-er-bu-de/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/21/ni-yao-xi-guan-qiu-er-bu-de/</id>
    <published>2022-04-21T03:55:24.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.519Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>你要习惯求而不得<br>习惯不是所有的关都能过<br>习惯掉头、逆行、与下坡<br>习惯很多人就到这<br>世界的桥有时就这么横着，甚至未必有绳索</p></blockquote><span id="more"></span><p>很早时候，看到网络上有这样一个故事：</p><blockquote><p>用户：我想办XXX套餐<br>移动客服：这款套餐下架了<br>用户：为什么？<br>移动客服：有些事情是没有原因的</p></blockquote><p>天灾，人祸，任何一个降临到普通人身上，都是一座大山。我们身为普通人。有时，不免愤懑发问：“为什么不好的事情都降临到我身上”</p><p>然而，很多事情都是没有原因的，我们要习惯各种意外、各种求而不得。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你要习惯求而不得&lt;br&gt;习惯不是所有的关都能过&lt;br&gt;习惯掉头、逆行、与下坡&lt;br&gt;习惯很多人就到这&lt;br&gt;世界的桥有时就这么横着，甚至未必有绳索&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>音乐与我</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/14/yin-le-yu-wo/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/14/yin-le-yu-wo/</id>
    <published>2022-04-14T03:41:04.000Z</published>
    <updated>2023-01-07T15:14:31.711Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>来自歌单《if you hear as i hear》<br>格式：歌名 - 歌手&#x2F;演唱者</p></blockquote><span id="more"></span><ul><li><p>多余的解释 - 许嵩</p><pre>入冬了想给你买一条围巾怕眼光不行所以叫着紧跟潮流的妹妹和我一起和妹妹说说笑笑缓释最近糟糕心绪在下一个转角却和你相遇她只是我的妹妹妹妹说紫色很有韵味</pre><p>从初中听到工作的歌曲，这首歌的旋律还是那么优美。</p></li><li><p>You Will Come Like Lightning - Stamatic Spanoudakis<br>你将如闪电般归来! (精罗落泪)</p></li></ul><p>歌曲背景：</p><blockquote><p>传说，1453年5月29日（黑色星期二）城陷时，末代皇帝君士坦丁十一世并未殉国，而是被一个天使带走，藏在了洞穴之中，化为一尊大理石像，当罗马光复君士坦丁堡时，他将如闪电般归来。圣索菲亚大教堂的教士们也隐入了墙壁，当东正教光复君士坦丁堡时，他们会出来继续礼拜。希腊人以此作为根据谱写了此曲，当然也融合了希腊人本身想要重建东罗马帝国的“伟大愿景”的成分。</p></blockquote><ul><li>Born a Stranger (生而陌路) - Kan R. Gao、 Laura Shigihara</li></ul><p>来自抖音视频对《荒野大镖客2》的短视频背景音乐。《荒野大镖客2》真当得上“第九艺术”之名，其剧情&#x2F;任务也颇具人文反思。在荒野西部中独自行走的亚瑟，伴随着这首背景音乐，氛围被渲染的孤寂感十足。</p><ul><li>醉寒江（剧情版）- W.K.</li></ul><p>歌曲长度9:57，念白合我心意。</p><p>伴随着背景音，绮罗生与意琦行的两人对白慢慢出现。最喜这句念白：“酒是好酒，友是好友，大日抛掷，不醉不休。”</p><ul><li>冬晨 - 张荡荡</li></ul><p>民谣音乐，或者说生活音乐，这类音乐的特点是：描写旧日底层生活，吉他伴奏，节奏缓慢。演唱突出人声。聆听这类音乐，就像在倾听一段伤感的老故事，令人着迷。</p><p>这首《冬晨》，歌词描画了一幅80,90年代的农村生活，倾听下去，不免沉入其中。</p><pre>谁家的炊烟开始升起谁家的小娃上学去谁家的狗叫个不停谁家的公鸡在打鸣</pre><ul><li>没时间 - 牛奶咖啡</li></ul><p>偶尔听到这首歌，就被这首歌的旋律和内容表达所打动。是的，现在的年轻人生处碎片化生活，真的没时间。</p><p>想到周一要去上班，没有人不出现这样的心声：“不上班就好了”</p><pre>没有时间吃一顿早餐没有时间逛一逛商店没有时间谈一场恋爱没有时间回家看看只是越来越怀念从前</pre><p>现代社会的节奏很快，怪不得那么多人怀念乡村田园生活</p><ul><li>海上花 - 罗大佑</li></ul><p>初次知道罗大佑，还是他的那首《皇后大道东》，后续陆续倾听他的其他专辑，不愧华语流行歌曲教父之名。</p><ul><li>后来者居上 - 万豹、羊羊</li></ul><p><wavy>歌曲的歌词也可以像投枪，匕首一样深刻反映现实生活，引人深思，这首歌就是这样的作品。</wavy></p><ul><li>时间都去哪了 - 王铮亮</li></ul><p>又一首田园民谣，特别喜欢倾听这种类型的歌曲</p><ul><li>winter in july - Sarah Brightman</li></ul><blockquote><p>《winter in July》是一首歌曲，中文译为：《七月里的寒冬》。原唱者是“bomb the bass”。后由英国跨界音乐女高音莎拉·布莱曼在她的专辑《la luna》(月光女神）中翻唱。得到广泛传播。</p><p><right>来自百度百科 <a href="https://baike.baidu.com/item/winter%20in%20july/11039299">winter in July</a></right></p></blockquote><ul><li>三国杀主题曲 - 纯音乐</li></ul><p>当年三国杀初面世，引发网络热度，简单的棋牌玩法，优秀的配音，古朴的念白，都击中了国人的游戏痛点。然而后续在糟糕的运营下，游戏日薄西山，对我来说，就只剩这首纯音乐可剩回忆了。</p><ul><li>九月（第三版） - 周云蓬</li></ul><blockquote><p>海子作词张海生作曲，只不过海子、张海生看不开，周云蓬看不见</p><p><right>via 某音乐平台用户评论</right></p></blockquote><ul><li>Can We Kiss Forever? - Kina、Adriana Proenza</li></ul><blockquote><p>“所以，爱会消失对吗？”</p></blockquote><ul><li>Lullaby - Enzalla</li></ul><p>一个周末悠闲的下午，我独自坐在光线昏暗的房间内，听着这首歌，让时间慢慢逝去。</p><ul><li>Departure - 朝仓纪行</li></ul><p>BPM为69，很喜欢这种节奏舒缓的纯音乐。</p><ul><li>再回首(Live) - 赵已然</li></ul><p>赵老大演绎的这首《再回首》，感情充沛且真挚。可以说，歌曲中全是感情。在这场Live中，歌手和观众都很有趣。喜欢这样的音乐氛围</p><ul><li>完美世界（自由版）- 水木年华</li></ul><p>高中时期，年少不更事，周末无事和同舍友一起去网吧，不知道玩什么，就选了《完美世界》网络游戏。现在还尤记得成人验证用的是父亲的身份证号码，角色等级应该在39级左右。虽然现在已经很难回忆起具体的游戏场景，但还记得登录界面时的这首背景音乐，好听的音乐永不过时！</p><ul><li>琵琶语 - 风中采莲</li></ul><p>在古风音乐还是小众爱好的时候，我在发掘古风音乐的时候，找到了这首歌。也注意到<strong>风中采莲</strong>这位歌唱者。后面也陆续聆听了她的其他演唱作品，如《声声慢》、《北方有佳人》、《云水》</p><ul><li>Melancholy(忧郁) - White Cherry</li></ul><p>这首歌的旋律很类似冯曦妤的《我在那一角患过伤风》，哼唱很迷人呢。</p><ul><li>生而为人 - 尚士达</li></ul><blockquote><p>“生而为人，我很抱歉”</p></blockquote><p>条条大路通罗马，可有些人生下来就在罗马。</p><ul><li>想把我唱给你听 - 老狼、王婧</li></ul><pre>趁年轻尽情的爱吧最最亲爱的人啊路途遥远我们在一起吧想把我唱给你听趁现在年少如花花儿尽情的开吧装点你的岁月我的枝桠</pre><ul><li>山丹丹开花红艳艳 - 付娜</li></ul><p>《山丹丹开花红艳艳》陕甘民歌，用来描述抗日时期，共产党领导革命队伍的事迹，正如歌曲中唱的那样：<wavy>毛主席领导咱打江山</wavy></p><blockquote><p>《山丹丹开花红艳艳》是由李若冰、徐锁、刘烽、关鹤岩、冯富宽作词，刘烽作曲，杨巧首次领唱的陕甘民歌，于1971年12月25日发行。</p><p>2004年9月30日，该曲入选中宣部、中央文明办、教育部、文化部、国家广电总局、新闻出版总署、共青团中央为庆祝中华人民共和国成立55周年而推荐的“百首爱国主义教育歌曲”。</p><p><right>来自百度百科</right></p></blockquote><p>在我还读小学的时候，每年都有一次文艺演出，记得四年级、还是五年级的时候，我们班的演出节目就是合唱这首《山丹丹开花红艳艳》</p><p>付娜的这首歌曲是一首纯音乐，显得更耐听些。</p><ul><li><p>《萤火虫的舞蹈》（钢琴版+地球音）- 张宇桦</p></li><li><p>活着 - 郝云</p></li></ul><p>哎，看到歌词，感觉写的就是我这种人了。</p><pre>慌慌张张匆匆忙忙为何生活总是这样难道说我的理想就是这样度过一生的时光</pre><p>我对这种反映社会面貌、具有人文关怀的歌曲情有独钟</p><ul><li><p>蝶恋 - 董真<br>高中的时候，就很喜欢听这首歌，现在工作了，感觉还是那么喜欢，这是我高中听音乐时期印象深刻的歌曲之一了吧</p></li><li><p>迷途的羔羊 - 安子与九妹<br>人文关怀</p><pre>你总试图让所有人赞赏但结局总是两败俱伤一天一天又是新的一年去年的愿望还没有实现其实你也已经不太期待</pre></li><li><p>Moonlight - Rameses B</p></li></ul><p>喜欢里面的独白，嗯，独白是初版时间简史的序言</p><ul><li>让我们荡起双桨 - 华语群星</li></ul><p>伴随着童声的哼唱，童年的回忆浮现眼前。</p><ul><li>While Your Lips Are Still Red - Nightwish</li></ul><p>《当你红唇依旧》，夜愿乐队为数不多的柔情摇滚歌曲，该首歌还被用作芬兰电影《Lieksa》的主题曲。</p><ul><li>天鹅之死 - 紫环乐队</li></ul><pre>一天 人们发现了贫瘠并想脱去这身衣裳于是他们看见了大鸟并且向它端起了枪…</pre><ul><li>中国军魂 - 北京室内男声合唱团</li></ul><p>小时候看过《亮剑》电视剧的，应该对这首音乐很熟悉吧。</p><ul><li>不谓侠 - CRITTY</li></ul><p>说起古风音乐这些年的发展，不能不提起这首歌。</p><ul><li>【DOTA2】信仰 - 清歌染芳华、初薇·杰索</li></ul><p>这首歌是一首DOTA2同人曲，说起DOTA2，那可就有说不完的故事了。</p><ul><li><p>只爱西经 - 林一</p><pre>任生关死劫轻轻送千般色相偏看重</pre></li><li><p>戒 - 陈信喆</p></li></ul><p>《天蓬归来》电影主题曲</p><ul><li>伏羲神天响 - 霹雳布袋戏</li></ul><blockquote><p>由御清绝所创，奉天赐名，天地双响之一。伏羲神天响随御清绝扬名天下，朝玉京设立弦琴无上宴，便是希望为御清绝寻找能承继伏羲神天响之人。</p><p>御清绝，是霹雳布袋戏中的虚拟人物。</p><p>个性坚毅，冷清高绝、爱弦如痴的一代高人，琴艺已至巅峰，以一曲伏羲神天响扬名天下。以琴证道、御琴仗义，御清绝为人正直，为正道难能可贵的助力，并在传授伏羲神天响予赦天琴箕后，了却毕生心愿，最后羽化登仙，进入了天无之境。</p><p>诗号1：<wavy>指掀涛澜天下惊，抚筝百载，清绝吾命。挑弦一曲与谁听，昂首万里，江山无人。</wavy></p><p>诗号2：俯瞰世间知音绝，十千沽酒凌烟居。</p><p><right>来自百度百科</right></p></blockquote><ul><li>好歌献给你 - 罗文</li></ul><pre>歌声飘送千千里不计距离歌声飘送万万里跨远地歌声句句唱出愉快少年事好歌一生伴着你</pre><ul><li>仙剑奇缘 - 麦振鸿</li></ul><p>不论是仙剑奇侠传电视剧，还是单机游戏，都有涉猎过。其中配乐确属顶尖。另外推荐《桃花岛》纯音乐</p><ul><li><p>If - 丁可</p></li><li><p>泸沽湖 - 麻园诗人</p></li></ul><p>对于《泸沽湖》，我已不记得当时是如何发现这首小众音乐的，但当时对其旋律十分着迷，大概这就是民谣的魅力吧。</p><p>后来我在网易云音乐平台看到麻园诗人有来所处城市演唱，票价也不贵。然后就买了一张去听现场了。确实，现场氛围十足。</p><ul><li>黑鸟，你在哪里（木吉他版）- 钟立风</li></ul><p>听过钟立风的歌曲，这首歌应该不能不听，而且这首歌是纪录片《寻找手艺》的背景音乐。十分值得一听。</p><ul><li>南常 - 小海</li></ul><p>又一首单曲循环的民谣</p><ul><li>归来 - 满江</li></ul><p>发现，我对节奏缓慢的民谣情有独钟呢。</p><ul><li>相思 - 毛阿敏</li></ul><p>网络上有个说法，电视剧《西游记后传》剧情、配乐、演员都很优秀，除了那鬼畜的动作剪辑。</p><ul><li>胡广生 - 任素汐</li></ul><p>电影《无名之辈》的配乐</p><ul><li>帝女花 - 董丽</li></ul><p>我喜欢开头的定场诗</p><blockquote><p>女：倚殿阴森奇树双<br>男：明珠万颗映花黄<br>女：如此断肠花烛夜<br>男：不需侍女伴身旁，下去<br>侍女：知道</p></blockquote><p>里面有一个凄美的爱情故事：故事讲述明末思宗长女长平公主年方十五，因奉帝命选婿，下嫁太仆之子周世显，无奈闯王李自成攻入京城，皇城遂破，崇祯手刃众皇女后自缢。长平公主未至气绝，被周钟救返藏于家中。后来清军灭了闯军，于北京立国。长平公主知悉周钟欲向清朝投降，幸得周钟之女瑞兰及老尼姑之助，冒替已故女尼慧清，避居庵中。世显偶至，遇上扮作女尼的长平公主，大为惊愕，几番试探下，长平重认世显。然而此事为清帝知悉，勒令周钟威迫利诱他们一同返宫。夫妻二人为求清帝善葬崇祯，释放皇弟，遂佯装返宫，并在乾清宫前连理树下交拜，然后双双饮砒霜自杀殉国。</p><ul><li><p>浣花溪 - 杨画画</p></li><li><p>La boîte à musique - Rhian Sheehan、Rhian Talisein Sheehan</p></li></ul><p>故事开始于：意外打开了一个破损的八音盒</p><ul><li>圣火焚世（dota2版）- 尧顺宇</li></ul><p><strong>DOTA2 NEVER DIE</strong></p><ul><li>不必在乎我是谁（Live）- 李宗盛</li></ul><blockquote><p>“年少不知李宗盛，听懂已是曲中人”</p><p><right>来自网友评论</right></p></blockquote><ul><li>何日君再来 - 霹雳布袋戏</li></ul><pre>昨夜思君君没来小楼空等待</pre><p>黄妃演唱的这首歌</p><ul><li>VI Sitter I Ventrilo Och Spelar Dota - Basshunter</li></ul><p>Dota之歌，该歌曲的MTV也十分优秀。</p><p>刚开始一中年妇女话外音—–这就是你们只能做的吗？整天用Ventrilo玩dota?</p><ul><li>最美的期待 - 周笔畅</li></ul><p>南征北战NZBZ词曲，周笔畅演唱。这是双份的快乐呀。</p><ul><li>气球 - 许哲佩</li></ul><p>不知道能一口气唱完一句歌词的人多不多🐶</p><ul><li>다시 너를 （再次见到你）- Mad Clown、金娜英</li></ul><blockquote><p>《再次见到你》是2016年3月17日金娜英、Mad Clown演唱发行的一首歌曲，是韩剧《太阳的后裔》中的插曲。收录于专辑《太阳的后裔 O.S.T Part.5》中。</p><p><right>来自百度百科</right></p></blockquote><ul><li><p>我有我爱我 - 少年霜</p></li><li><p>亡灵序曲 - 柯陈军</p></li></ul><p>这首歌不是纯音乐，而是柯陈军演唱的一首带歌词的版本</p><ul><li>平淡日子里的刺 - 宋冬野</li></ul><blockquote><p>“你干嘛！？”</p></blockquote><ul><li>生命树 - 吴雨霏</li></ul><blockquote><p>男不听七友，女不听钟无艳<br>伤心不听陈奕迅，分手不听卢巧音<br>世人钟情吴哥窟，唯我独爱生命树<br><right>来自网友评论</right></p></blockquote><p>刚开始听的《钟无艳》，后来发现原版歌曲《生命树》也意外的好听</p><ul><li><p>遇见相似的灵魂（Live）- 代鑫、陈鸿宇</p></li><li><p>当我唱起这首歌 - 成方圆</p></li><li><p>就这样走 - 陈小涛</p></li></ul><p>86版《西游记》应该是90后不可磨灭的记忆了吧</p><ul><li>经过 - 陈楚生、何洁</li></ul><pre>如果这生命如同一段旅程总要走过后才完整谁不曾怀疑过 相信过等待过 离开过有过都值得多幸运有你为伴每个挫折纵流过眼泪又如何</pre><ul><li><p>带着梦想飞 - 华语群星</p></li><li><p>相思赋予谁 - 好妹妹</p></li><li><p>一生有你 - 水木年华</p></li></ul><pre>多少人曾爱慕你年轻时的容颜可知谁愿承受岁月无情的变迁</pre><blockquote><p>How many loved your moments of glad grace, 多少人爱过你昙花一现的身影，<br>And loved your beauty with love false or true, 爱过你的美貌，以虚伪或真情，<br>But one man loved the pilgrim Soul in you 惟独一人曾爱你那朝圣者的心，<br>And loved the sorrows of your changing face; 爱你哀戚的脸上岁月的留痕。<br><right>叶芝 《当你老了》</right></p></blockquote><p>这首歌的歌词，应该有借鉴叶芝的诗《当你老了》</p><ul><li>不漏声色 - Jam</li></ul><p>Jam的《七月上》也很好听</p><ul><li><p>离眸 - 任然</p></li><li><p>礼仪之邦 - HITA、叶里、安九</p></li></ul><p>古风经典音乐了。和《为龙》一样，都是以中国这个命题来创作的，但传唱度不高</p><ul><li>命理难说 - 小曲儿、梦璟SAYA</li></ul><p>开头应该是鼓签吧？</p><ul><li>Life’s A Struggle - 宋岳庭</li></ul><blockquote><p>这首作品是他靠一台键盘和录音机完成，包办作词、作曲、演唱和编曲，歌曲真情流露，被誉为”嘻哈音乐的真实代表作”，被誉为是一首”会令人落泪的RAP。</p><p>2003年8月7日，在宋岳庭过世一周年前夕，一张名之《Life’s a Struggle》专辑问世了，这是母亲与弟弟、表弟们从他的遗物中整理出来，几费周章才完成的。</p><p><right>来自百度百科</right></p></blockquote><p>《Life Is Still a Struggle》为邪恶少年EB纪念偶像宋岳庭而作。</p><blockquote><p>在中文Hip Hop短暂的历史上并不缺少优秀的艺人和伟大的作品，比如早逝的天才宋岳庭和他那首震撼人心的Life‘s a Struggle。</p><p>我一直认为有些东西，不会因为生命消逝而消逝。</p><p>Hip Hop是我身上的Bling Bling项链，HipHop是Cornrow辫子头，HipHop是那件肥大的Sean John。但HipHop同样也有思想，也有深度，也有对生命中起落波折的感受和思考。</p><p>只要活着，生命总有让人沮丧的挫折和不公平；但是只要活着，就没有理由放弃自己想要的东西；只要活着，就没有理由放弃希望。</p><p><wavy>我们依然在战斗。Life Is Still a Struggle.</wavy></p><p><right>摘自EB个人播客</right></p></blockquote><ul><li>通天大道宽又阔 - 三叶草演唱组、崔京浩</li></ul><p>《西游记》永不过时</p><ul><li>秦淮景（艺伎齐唱版）- 陈其钢</li></ul><blockquote><p>《秦淮景》是战争史诗电影《金陵十三钗》的插曲。由江南民间小调《无锡景》改编而来，歌词描写了金陵十里秦淮的繁华景象。影片中由倪妮等12位“谋女郎”以苏州话用苏州评弹的演唱方式演绎歌曲《秦淮景》，深深打动了观众。</p><p><right>来自百度百科</right></p></blockquote><blockquote><p>“一寸山河一寸血，十万青年十万军”</p></blockquote><p><strong>勿忘国耻</strong></p><ul><li>红祭 - 七手</li></ul><pre>谁人是刀俎鱼肉 谁掂量指尖筹码乱世迷局窥透 唯有以杀止杀…………家国兴亡在即 朋辈须责作匹夫为自由故 肝脑涂地待到山花烂漫 于丛中呢喃倾吐红色信仰 毕生托付</pre><ul><li>兄弟抱一下 - 庞龙</li></ul><p>没想到演唱《两只蝴蝶》的庞龙还有描写友谊的歌曲</p><ul><li>好梦如旧 - 林斜阳、HITA</li></ul><pre>检点旧书册，已入古人歌</pre><p>这首歌古风爱好者不可不停呢！</p><ul><li><p>借我 - 谢春花</p></li><li><p>远方 - 梁青</p></li></ul><p>对这首民谣影响深刻</p><ul><li>红玫瑰 - 陈奕迅</li></ul><pre>得不到的永远在骚动被偏爱的都有恃无恐</pre><ul><li>佳佳 - 张晏铭</li></ul><pre>佳佳下次见面时给我微笑吧你想了那么久没有答案就别逞强了</pre><p><strong>人生八苦之一：求不得</strong></p><ul><li>心魔 - 西米</li></ul><p>这首说唱歌曲应该是被低估了，这样的歌词，应该满分了。</p><ul><li>今天是你的生日，妈妈 - 钟立风</li></ul><blockquote><p>钟立风是一位具有诗人气质的民谣歌手（网易评）。他被称作为“民谣诗人”，他具有忧郁纯真的气质和随性感人的歌声（新浪评）</p></blockquote><ul><li>忽如远行客 - 云之泣</li></ul><blockquote><p>人生天地间，忽如远行客</p></blockquote><ul><li><p>阿诗玛 - 朱婧汐JING</p></li><li><p>生如夏花 - 朴树</p></li><li><p>再见二丁目 - 杨千嬅</p></li><li><p>小小 - 容祖儿</p></li></ul><p>从初中听到了工作时期</p><ul><li><p>一生何求 - 陈百强</p></li><li><p>倩女幽魂 - 张国荣</p></li></ul><p>哥哥的宁采臣无法忘却</p><ul><li>听说 - 黑钻石</li></ul><p>使用歌曲来反映民生，表现出浓郁的人文关怀，这样的歌曲应该更多些</p><ul><li>中华民谣 - 孙浩</li></ul><p>“朝花夕拾杯中酒”，一首童年民谣</p><ul><li><p>其实都没有 - 杨宗纬</p></li><li><p>一个西藏 - 六个国王</p></li><li><p>问 - 简弘亦</p></li></ul><blockquote><p>“真不想懂这些歌词”</p><p><right>网友评论</right></p></blockquote><ul><li><p>为你我受冷风吹（Live）- 林忆莲</p></li><li><p>十万嬉皮 - 万能青年旅店</p></li></ul><p>《杀死那个石家庄人》更经典，B站的网友剪辑的《杀死那个石家庄人》视频也很精彩</p><blockquote><p>“谁都能一帆风顺啊？谁这辈子还不遇上点儿事啊？你就拿我来说吧，过去大小也算个干部。我不是跟你吹啊，十八岁毕业我就到了自行车厂。我是先入团后入党，我上过三次光荣榜，厂长特别器重我，眼瞅要提副组长。领导一直跟我谈话，说单位减员要并厂，当时我就表了态，咱工人要替国家想，我不下岗谁下岗？”</p><p><right>黄宏小品《打气》</right></p></blockquote><ul><li><p>祝你一路顺风 - 吴奇隆</p></li><li><p>橄榄树 - 李泰祥</p></li><li><p>这一路走来 - 杨宗纬</p></li><li><p>春风十里 - 鹿先森乐队</p></li></ul><p><strong>春风十里，不如你</strong></p><ul><li><p>煎熬 - 李佳薇</p></li><li><p>我们好像在哪见过 - 叶蓓、杨宗纬</p></li><li><p>Remember - Sensitive、Bogdan Bondarenko</p></li><li><p>情人 - BEYOND</p></li><li><p>异乡人 - 李健</p></li><li><p>Immortal - Thomas Bergersen</p></li><li><p>朋友的酒 - 李晓杰</p></li></ul><p>每次和朋友去KTV唱歌的时候，我都会点这首歌</p><ul><li>旅行 - 许巍</li></ul><blockquote><p>“每次听到这首歌我就知道我该去旅行了”</p><p><right>网友评论</right></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;来自歌单《if you hear as i hear》&lt;br&gt;格式：歌名 - 歌手&amp;#x2F;演唱者&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="有谁知我此时情" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%9C%89%E8%B0%81%E7%9F%A5%E6%88%91%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%83%85/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利刃与犯罪</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/11/li-ren-yu-fan-zui/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/11/li-ren-yu-fan-zui/</id>
    <published>2022-04-11T10:18:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.458Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>张三卖了一把刀</p></blockquote><span id="more"></span><ol><li><p><strong>《菜kuai刀bo杀yin人hui》之对簿公堂</strong></p><pre>法官：掌柜的，有人用你做的菜刀杀人，这件事情你可知道？给我如实招来！掌柜的：青天大老爷，任何刀都可以用来杀人啊！法官：有人用你做的刀杀人了，知道吗？掌柜的：青天大老爷，这是个别用户啊，我们无法判断用户买了菜刀是回家做饭还是直接砍人啊？法官：你们说自己对避免用户砍人做了很多措施，但是仍然有不少用户在购买菜刀后砍人，对此你有何解释？掌柜的： 我们也很奇怪啊大人，我们的菜刀卖出去几万把，砍人的就那几个而已啊！法官：既然你们无法保证菜刀被买去后会不会用来砍人，为什么不多雇人逐一跟踪每一个购刀的客户呢？掌柜的：根本雇不起啊大人！法官：你们明知已经有菜刀被用来砍人了而且无法避免，为什么不转型磨豆腐呢？掌柜的：小的只会做刀啊！你们抓捕的江洋大盗有七成用的是我们的菜刀，但是大老爷您不能说我们的菜刀七成都用来砍人了啊！大人您也说了有很多人原本都是老实人之所以成为强盗都是因为我们的菜刀过于锋利。这我不敢苟同啊大人。教谕百姓那是朝廷的职责，小的只想打一口锋利的菜刀啊！法官：你们既然做菜刀这么牛逼，为什么不能把菜刀打造成切菜锋利砍人时自动卷刃的呢？</pre><p><right>来自  微博：@一风之音</right></p></li><li><p><strong>张三卖刀</strong></p></li></ol><pre>张三讲了一堂刑法课，有人犯罪然后被公安机构逮捕了，他在公安机关面前说：“我听了一个姓罗的人讲的课，哎，我觉得他讲得犯罪手法很好啊。”，把张三供出来了。主观上张三知道，客观上张三也帮了他（罪犯）。主客观统一。那张三就罪大恶极了吧？是这样吗？所以一定要注意刑法它只是最后手段，不到万不得已不要轻易使用。<wavy>日常生活意义上的行为不应该以犯罪论处，即便它对法议是有威胁的。但是也是不应该以犯罪论处。</wavy>一个开五金店的老板，有一天，张三杀气腾腾的来买刀。“我有一种不祥的预感，我看他长得那个样，就有点像天生犯罪人”，但是老板依然卖了两把刀给他。当天晚上他杀了十个人。请问老板构不构成犯罪？不构成，因为我的职责就是卖刀。其实你说老板主观上有没有预见？老板预见了啊！但这个不以犯罪论处。有一年考试，两个人在我门口打架。张三一脚把门踹开，说：“老板，来把刀！”。 我（老板）说：“没问题”。老板卖了一把刀给张三。他蹭蹭蹭把人捅死了。请问老板构成犯罪吗？构成，<wavy>这里面有个微妙的地带。需要用你得经验常识去判断。</wavy></pre><p><right>来自  抖音视频：@张三请讲</right></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;张三卖了一把刀&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="思辨" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%80%9D%E8%BE%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>囚犯与监狱</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/08/qiu-fan-yu-jian-yu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/08/qiu-fan-yu-jian-yu/</id>
    <published>2022-04-08T04:01:29.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.478Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>许多人出狱后仍身扛无形的监狱 ——王尔德·《自深深处》</p></blockquote><span id="more"></span><p>有两种情况，一种是自身的监狱，正如王尔德所写的，有形的监狱没了，但心中藏着一条蝰蛇，夜夜在灵魂的花园浮现，彰显自己的存在</p><p>一种是社会关系的无形监狱，虽然已出狱，但终身携带着“犯罪者”的标签。社会的一切人际关系都无形地为他竖起难以逾越的门槛。</p><p>惩前毖后： 批判以前所犯的错误，吸取教训，使以后谨慎些，不致再犯</p><p>囚犯在监狱服刑的目的就是对社会现象的惩前毖后。服刑结束，囚犯物理释放，这个时候，社会如何接纳一个有犯罪前科的同类，要知道，人本身是抗拒不正常的事物。</p><p>或者说，接纳很容易，但谁来确保&#x2F;负责其在后续的生活中再次犯罪时，对无辜事物的迫害。对于正常人和有犯罪前科的同类，是不是该同类更有可能在未来犯罪。</p><p>一个思维实验：<br>一个正常的人类，一个犯罪后刑满释放的囚犯 在未来的某个时刻，会犯下罪行。未来的结果是相似的，但为什么在最开始，没有人去接受囚犯进入正常的社会</p><p>当一个囚犯出狱后，其再次犯罪的概率是否和他的过去行为有关联。是否我们应该将其犯罪的概率重新置为零。所谓的悔过自行，究竟是怎么的一个标准，才能使得其犯罪概率置为零。</p><p>答案是没有标准，或者说，我们没法保证在刑满释放后，会得出悔过自行的结果</p><p>所以我们的监狱所要达到的目的就是：尽量使得囚徒刑满释放后，其人格收敛于悔过自行的特征</p><p>所以，我们的法律也是如此。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;许多人出狱后仍身扛无形的监狱 ——王尔德·《自深深处》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昵称与我</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/04/07/ni-cheng-yu-wo/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/04/07/ni-cheng-yu-wo/</id>
    <published>2022-04-07T07:39:14.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>记录游戏[主要是steam]中采用过的昵称</p></blockquote><span id="more"></span><ul><li>你不是嫌我吵嘛<pre>在古风歌曲《眉间雪》中，女主对徒弟说的一句台词</pre></li><li>洪炉照破夜沉沉<pre>明代诗人于谦的古诗词作品《咏煤炭》凿开混沌得乌金，蓄藏阳和意最深。爝火燃回春浩浩，<wavy>洪炉照破夜沉沉。</wavy>鼎彝元赖生成力，铁石犹存死后心。但愿苍生俱饱暖，不辞辛苦出山林。</pre></li><li>伏脉<pre>取义“草蛇灰线，伏脉千里”</pre></li><li>格兰奇<pre>Dota2官方地图<阿哈利姆的天地迷宫>某关名为“你的朋友：格兰奇”</pre></li><li>fresh meat<pre>Dota 国民英雄屠夫[帕吉]， 其勾到敌方英雄开启大招后，语音为“fresh meat”，这是我大学的回忆</pre></li><li>if you seek as i seek<pre>《V字仇杀队》的电视台演讲情节中的台词：if you see what I see, if you feel as I feel, and if you would seek as I seek</pre></li><li>那一刻往事追杀而至<pre>初见于抖音文案：北宋宰相蔡确被贬岭南后，随行只有一妾琵琶。岭南的生活是艰苦的，但两人苦中作乐，怡然自得。奈何情深不敌缘浅，岭南的瘴气让琵琶魂归地府，琵琶丧礼过后，蔡确仍如往日一般喝酒赋诗，交友论道。似乎并没有多么悲伤。直到某日，往日的宠物鹦鹉喊起了“琵琶”的名字，蔡确豁然转身，这一刻所有的往事追杀而至，深埋内心的痛苦如决堤般泛滥，他嚎啕大哭，他的生命里再也没有了琵琶……</pre></li><li>囿于八方<pre>来自歌词：是谁来自山川湖海，却囿于昼夜厨房与爱，本来想用“囿于四方”，想到Steam有个游戏名为《八方旅人》，遂取名为囿于八方</pre></li><li>文明的脏手套<pre>如何形容S.C.P？人类的赞歌是勇气的赞歌还是必要之恶？所谓的文明的脏手套是第一个解剖人体的先行者，是古代瘟疫横行时，全面的地区封锁。是为了文明发展而艰难抉择电车问题的决策者</pre> </li><li>万方有罪<pre>《大明1566》中嘉靖所说的“万方无罪，罪在朕躬一人”</pre></li><li>棋范·西屏子<pre>DOTA2游廊自定义地图<自走棋>大火后，大家都喜欢起类似“棋X·XX子”，这里找到的是范西屏</pre></li><li>7.19版本遗老<pre>DOTA2 7.20版本更新，玩法变化很大，怀念7.19的版本。</pre></li><li>阳春布德泽<pre>阳春布德泽，万物生光辉</pre></li><li>辜负生命多矣<pre>“每一个不曾起舞的日子，都是对生命的辜负” ——尼采 《悲剧的诞生》</pre></li><li>非常女<pre>台湾歌星黄妃的成名歌《非常女》，也是霹雳布袋戏的同名角色曲，诗号为：身似白云常自在，意如流水任东西</pre></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记录游戏[主要是steam]中采用过的昵称&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="有谁知我此时情" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%9C%89%E8%B0%81%E7%9F%A5%E6%88%91%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
