<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>人生路上</title>
  
  <subtitle>身体或灵魂，要有一个在路上</subtitle>
  <link href="https://southhill.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://southhill.github.io/"/>
  <updated>2024-02-19T10:21:47.472Z</updated>
  <id>https://southhill.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Cao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2023年终回顾</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2024/02/19/2023-nian-zhong-hui-gu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2024/02/19/2023-nian-zhong-hui-gu/</id>
    <published>2024-02-19T09:08:22.000Z</published>
    <updated>2024-02-19T10:21:47.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年是平淡的一年，也是焦虑的一年。从国际形势到个人境遇都有很多情况发生，宏大叙事下的政策确切的影响着个人的生活。</p><span id="more"></span><p>今年特别值得一说的是2月份表哥给我介绍了相亲对象，3月底就确认关系了。后续就是正常的情侣相处日常。中间的7月份还一起去云南旅游了一周。去年年底立下的任务<strong>个人终身大事</strong>终于开始向前大步踏进了。恋爱就这样，从0到1再到10。我们总在渴求着更近一步的关系，而激情似乎没有刚开始那么浓烈了。所以要怎么经营恋爱呢？<strong>以谨慎、以宽容、以坦诚</strong>。 直至开启新的关系：婚姻。</p><p><wavy>恋爱易成，婚姻难得。</wavy>我们要突破周边社会关系的阻碍以及自己为婚姻所设下的枷锁。对于日常琐事的争吵、对于孩子后代的抚育、对于生活经济的压力，我们真的准备好了吗？或者说，我们有对这些主题兜底的决心吗？</p><p>一生那么短，却有那么长。婚姻就是我们对生活难题的解答之一吧！</p><p>今年3月份开发商交房了，毛坯状态。接着就是紧张的装修流程。本以为15万可以搞定。结果对当前的装修市场估价不清。直到硬装结束，预算远远超出。哎，装修好多坑。本以为7月可以结束。结果5月底才确定好装修公司，预估在8月份可以搞定。因此又续了3个月的房租到10月中旬。结果10月中旬还有些装修尾巴没有搞定，又续了2个月的房租。终于12月14号搬到新房子。不用再支付租房费用了。也有了自己名下的房子。也拿到了不动产证书。人生大事之安居已经算完成了。还有一些家具只能后面慢慢添加了。</p><p><strong>房子装修就是一个不断降低自己期望的过程和不断突破预算的事情。</strong> 各种各样的麻烦和坑在等着你，太难了。就这还是装修公司在处理大头事情，如果自装，不知道还有多少麻烦事要处理与决断。网络上说，装修要找一家第三方的监理，感觉确实很有必要。现在住下来，又发现一些装修时期留下的坑，很影响居住体验。</p><p>因为交女朋友了。为了出行方便，6月底买了一辆车。半年出了两次事故。来年的保费要上涨了。刚开始开车时，表哥给我说要多学习防御性驾驶。确实是中肯之言。不过这两次出车祸，我这边的原因比较少。有点无妄之灾。希望2024年上半年平平安安的度过吧。</p><p>其实买车占用了很大一笔资金，当时不论是将该笔资金投入到装修还是提前还房贷，决策会更好。奈何当今社会对适龄男青年的结婚要求就是<strong>有房有车</strong>。房子嘛，如果能替换掉原始的窗户，噪音会小很多。不过据我观察，好像小区物业不允许替换窗户。而且真的很贵，据设计师估价，替换窗户需要花费2万元左右。</p><p>今年过年有车确实方便很多，初三带父母去周边县城游玩半天，也算是聊慰人心了。<strong>人是社会关系的总和</strong>。很多时候，我们是要通过某些行为来撑撑场面，对外界传达某些信息。</p><p>今年是大模型飞速发展的一年，对普通人来说，使用大模型应用在某些领域确实很提升效率。对于科技行业的从业者，我们要怎么去适应这波浪潮呢？迷茫！无力！</p><p>今年还在使用微信读书，每天都抽出时间阅读，短则半小时，长则三、四小时，读完48本书。嗯，<strong>用知识来充实日常生活吧！</strong>，还在豆瓣读书进行了相关书籍的数据标注，并尽量对每本读完的书都写书评，雁过留痕。这是我阅读的态度之一呢！</p><p>对了，豆瓣FM今年有回顾了，但运营主体变为为酷我科技。看来豆瓣已经出卖了这份业务，想想还是2014年接触的豆瓣FM。一晃6年过去，运营主体都变更了。岁月真是把杀猪刀，可能后续的年头还有更多我们熟悉的事物离我们而去。我们除了接受还能做什么呢！世界上并没有长久不变的事物啊，历史也告诉我们：世界上唯一的不变就是变化本身。</p><p>对于2024年，还是有一些明确的事情要处理:</p><ul><li>将房子该添置的东西都准备完善</li><li>订婚及结婚</li><li>读至少40本书</li><li>期望涨薪</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今年是平淡的一年，也是焦虑的一年。从国际形势到个人境遇都有很多情况发生，宏大叙事下的政策确切的影响着个人的生活。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="年终回顾" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%9B%9E%E9%A1%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈论幸福及我们如何在当代社会立身</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/12/28/tan-lun-xing-fu-ji-wo-men-ru-he-zai-dang-dai-she-hui-li-shen/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/12/28/tan-lun-xing-fu-ji-wo-men-ru-he-zai-dang-dai-she-hui-li-shen/</id>
    <published>2023-12-28T07:14:36.000Z</published>
    <updated>2023-12-28T09:16:12.583Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>谈论幸福就如同谈论“人生的意义与价值”，是一个永无休止的话题。如果你要谈论人生的意义与价值，你必须先度过相当的一段的岁月，才能言之有物的去谈论这类宏大话题，谈论幸福也如此，经历幸福与不幸之后，才能对这种主题有更深入的认识。就如传统文化中的“出世先入世”观点一样。季羡林先生有一篇《人生的意义与价值》散文，其中写到：</p><blockquote><p>在人类社会发展的长河中，我们每一代人都有自己的任务，而且是绝非可有可无的。如果说人生有意义与价值的话，其意义与价值就在这里。</p><p>如果人生真有意义与价值的话，其意义与价值就在于对人类发展的承上启下，承前启后的责任感。</p></blockquote><p>那个年代对于人生的意义与价值的观点是否适合当下，要我们辩证的去思考。但是这句话是没有问题的：<strong>一代人有一代人的任务和考验</strong></p><p>当下我们在进入信息化社会之后，伴随着滔天的信息碎片。享乐主义，时代的责任感，各种观念纠缠着你。在互联网这个巨大的浪潮下，我们似乎很想找寻内心的平静，以至于不要被时代的浪潮所裹挟和左右。</p><p>最近看了<a href="https://book.douban.com/subject/35517223/">《罗素论幸福》</a>一书，似乎可以稍微缓解时代带给我的燥热状态。甚至如果给一个<strong>个人年度书籍推荐top10</strong>，那么我的书单肯定有这本书。</p><p>那么接下来，我想写点下关于这本书的读后感想</p><span id="more"></span><p>罗素说我们不应该如何如何，应该如何如何。这似乎和古代君子的操守很类似，儒家给入世君子添加了很多立身处世的要求。本书有些篇幅谈论《传道书》的内容。从引用的内容“人生注定要失败，自然宇宙没有我们的一席之地。但尽管如此，生而为人我们并不遗憾。与其像动物一样活，不如像人一样死”我们可以看出罗素更鼓励我们要乐观的生活。</p><p>我们要懂得满足。多一些塞翁失马的观点。因为“得不到某些想要的东西，正是获取幸福的必要条件”，小说《群》里也有说：“生命是由无数错过的机会组成的，得自己从中找到妥协”。只有这样，当好运来临时，你才会敏感的意识到它！不懂得满足，我们肯定会和生活中的最美好的东西过不去，从而把好事折腾成为幻想或者梦想。</p><p>另外，我们要向精神领域去求取，比如去领略社会杰出思想家的作品锋芒，一窥他们对人类生活、人类尊严的深刻洞见。但是，请停止对奶头乐文化的依赖，可消遣并不可沉迷。尤其在当前社交平台推荐算法盛行的背景下，它们会制作针对人性弱点的网，如果沉迷过久，则不能自拔而出。罗素对此的论述为：<strong>保持平衡，理智且平静地接受生活的娱乐</strong></p><p>另外，每个人回首往事，都感叹于当时的十字路口选错道路了，或许你以为的人生节点并没有想象中的那么重要。<strong>我们的行动并不像我们本能预料的那么重要，我们的成败对万物都没有差别</strong>，重要的是不要陷入长久的<strong>神经疲劳</strong>的状态，</p><p>罗素说幸福的秘诀就是：尽可能怀着善意而非敌意，关切尽可能多的人和物</p><p>但是，请注意，不要滥情地关切。有些烂人烂事，能离多远就离多远，这些事物会辜负我们的深情与怜悯之心。</p><p>我们谈论幸福，不止在谈论自身的幸福，也需要谈论养育后代时的幸福，对于养育后代，我认为本书的某些内容对于教育主题亦有很深刻的观点</p><p>有一个网络观点是这样的：幸福的人一生都被童年生活所治愈，不幸福的人一生都在治愈童年生活。罗素深刻的洞见出：家庭未能提供本应提供的基本满足，这是导致我们这个时代普遍充斥着不满情绪的最根生地固的原因之一。</p><p>所以，如果要我定位本书的适读人群，我认为那么进入社会后追寻生活平静与幸福的人会很适合，而且，对于打算养育后代或者正在养育后台的人来说，也值得阅读本书。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;谈论幸福就如同谈论“人生的意义与价值”，是一个永无休止的话题。如果你要谈论人生的意义与价值，你必须先度过相当的一段的岁月，才能言之有物的去谈论这类宏大话题，谈论幸福也如此，经历幸福与不幸之后，才能对这种主题有更深入的认识。就如传统文化中的“出世先入世”观点一样。季羡林先生有一篇《人生的意义与价值》散文，其中写到：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在人类社会发展的长河中，我们每一代人都有自己的任务，而且是绝非可有可无的。如果说人生有意义与价值的话，其意义与价值就在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人生真有意义与价值的话，其意义与价值就在于对人类发展的承上启下，承前启后的责任感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那个年代对于人生的意义与价值的观点是否适合当下，要我们辩证的去思考。但是这句话是没有问题的：&lt;strong&gt;一代人有一代人的任务和考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下我们在进入信息化社会之后，伴随着滔天的信息碎片。享乐主义，时代的责任感，各种观念纠缠着你。在互联网这个巨大的浪潮下，我们似乎很想找寻内心的平静，以至于不要被时代的浪潮所裹挟和左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35517223/&quot;&gt;《罗素论幸福》&lt;/a&gt;一书，似乎可以稍微缓解时代带给我的燥热状态。甚至如果给一个&lt;strong&gt;个人年度书籍推荐top10&lt;/strong&gt;，那么我的书单肯定有这本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么接下来，我想写点下关于这本书的读后感想&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗人笔下的爱情</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/12/04/shi-ren-bi-xia-de-ai-qing/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/12/04/shi-ren-bi-xia-de-ai-qing/</id>
    <published>2023-12-04T07:41:03.000Z</published>
    <updated>2023-12-04T07:42:19.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>读了《假如我能使一颗心不破损：世界抒情诗选》，感叹于诗人笔下对爱情诗意的描绘</p></blockquote><span id="more"></span><pre>我只是从一个清冽而富有生气的源泉汲取养分，而生活又苦涩，又甜蜜，只有一只纤手才能医治我，深入我的心房我受苦受难，也无法到达彼岸；每天我死亡一千次，也诞生一千次，我离幸福的路程还很漫长<right>彼特拉克 《此刻万籁俱寂》（钱鸿嘉 译）</right></pre>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;读了《假如我能使一颗心不破损：世界抒情诗选》，感叹于诗人笔下对爱情诗意的描绘&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="摘抄" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《浮生六记》有感</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/12/04/du-fu-sheng-liu-ji-you-gan/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/12/04/du-fu-sheng-liu-ji-you-gan/</id>
    <published>2023-12-04T07:38:24.000Z</published>
    <updated>2023-12-04T08:51:41.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><right><strong>副标题：人生多坎坷</strong></right></p><p>电视剧《三国演义》中周瑜说道：“近日养伤深感人生之艰难，就像那不息之长河，虽有东去大海之志，却流程漫漫，前途多艰，然江水东流总有入海之时，而人生之志，却常常难以实现，令人抱憾终生。”</p><p>人生多坎坷啊，《浮生六记》那么多的志趣描写，可读下来后我对“坎坷记愁”印象更深刻些。沈复在书中也写道：“人生有不遇之感，兰杜有零落之悲”，难道苦难才是生活的底色吗？</p><span id="more"></span><p>沈复对于贫寒之士的告诫亦适用于当代社会下的独群索居者：“从起居饮食到衣服器皿再到房舍，都适宜俭省而雅洁”</p><p>说回内容，感觉两人都能够欣赏到生活的美，真是一对趣人。但说到世故人情上，则两人都得都不够好，芸娘在生活中处事不佳，且性格执拗。沈复胸无大志，放浪不羁，不能未雨绸缪，导致后期生活潦倒不堪。他不是很懂“处家人情，非钱不行”的世俗道理吗？怎么就不能身体力行呢！</p><p>在《浪游记快》书中有记载一幅楹联：“何时黄鹤重来，且共倒金樽，浇洲渚千年芳草；但见白云飞去，更谁吹玉笛，落江城五月梅花。”</p><p>chat-gpt对该对联的评价</p><pre>这副对联的构思非常巧妙，通过对比和对称的方式，展现了不同场景下的景象和情感。上联“何时黄鹤重来，且共倒金樽，浇洲渚千年芳草”描绘了黄鹤再次归来的美好愿景，与朋友们共享美酒，让千年的芳草在浇灌中茂盛生长。这里融入了对自然景观和友情的向往，给人以温馨和憧憬的感觉。下联“但见白云飞去，更谁吹玉笛，落江城五月梅花”则展现了白云飘逸飞去的景象，玉笛声音渐行渐远，而江城中五月盛开的梅花却依然美丽。这里表达了时光流转、人事变迁的无常，但梅花的坚韧和美丽却在岁月中长存。整体而言，这副对联通过对比和对称的手法，以自然景观和人情世故为背景，表达了人生的起伏和变化，以及对美好事物的向往和珍惜。它给人以思考和共鸣的空间，让人感受到生命的短暂和美好的同时，也提醒我们要珍惜眼前的一切。</pre><p>本书虽然有白话文翻译，但推荐继续阅读古文原本，读起来并不吃力，且可领略到传统文化之美，也贴一个文中景色描写供读者赏析：</p><blockquote><p>少焉，霞映桥红，烟笼柳暗，银蟾欲上，渔火满江矣。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;right&gt;&lt;strong&gt;副标题：人生多坎坷&lt;/strong&gt;&lt;/right&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视剧《三国演义》中周瑜说道：“近日养伤深感人生之艰难，就像那不息之长河，虽有东去大海之志，却流程漫漫，前途多艰，然江水东流总有入海之时，而人生之志，却常常难以实现，令人抱憾终生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生多坎坷啊，《浮生六记》那么多的志趣描写，可读下来后我对“坎坷记愁”印象更深刻些。沈复在书中也写道：“人生有不遇之感，兰杜有零落之悲”，难道苦难才是生活的底色吗？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>古文化学习的意义是什么</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/10/21/gu-wen-hua-xue-xi-de-yi-yi-shi-shi-me/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/10/21/gu-wen-hua-xue-xi-de-yi-yi-shi-shi-me/</id>
    <published>2023-10-21T09:23:01.000Z</published>
    <updated>2023-10-21T10:37:54.978Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们从小从语文课上学习古文，诗词，这种传统的中国文化。我时常在想，在当代社会的背景下， 学习古文化的意义是什么？</p><span id="more"></span><p>当代社会是一个科学认知的社会，这和我们的传统文化对世界及宇宙的文化有很大差异，很难无缝接入，而在哲学层面上，近现代亦有很多贤哲对于人与社会的思考。我们似乎不必特地遵循古代贤哲的教诲。</p><p>那么抛开“人、社会、宇宙”的这种宏大认知外，我们还能从古文化中学到哪些？或者说，我们有必要去学习古文化知识吗？</p><p>前一段时间，在知乎上刷到一个问题：为什么国家不让戏曲自生自灭？</p><p>下面的回答中，有段内容如下：</p><blockquote><p>一个民族，一个文明的底蕴是什么？<br>这个东西说起来看不见摸不着，说起来既大又小，但无论如何，至少【传统文化】是属于民族底蕴范畴的一部分。<br>而且是相当重要的一部分。<br>这个底蕴，决定了你是这个民族，而不是别的民族。<br><strong>一个有底蕴的民族，往往即便遭遇绝境，也有很大可能可以涅槃重生，浴火归来。</strong></p></blockquote><p>我觉得，这段内容对应到本文章的主旨也是切中肯絮的。</p><p>想必，小时候大家都有在教室的墙壁两侧看到过北宋大家张载说的名言吧：<strong>为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平</strong></p><p>谁的内心深处又没有一份为往圣继绝学的愿景呢。</p><p>我想，这句话足以使我们进行古文化学习的动力之一了吧。</p><p>还能为民族，文明的文化底蕴传承出一份力。</p><p>另一方面，我们学习古文化，可以领会到各种贤哲对于人生，社会的美的卓越认知，或悲凉，或豪迈，或婉约，或壮阔。如果我们脑袋空空，对美的认知肤浅且庸俗，岂不是辜负了这次的人生旅程。</p><ul><li>阳光下泛着金色的破碎湖水，你会不会想起“波光粼粼”</li><li>晚间孩子指着天边的明月问你这是什么？你会不会告诉他这是“白玉盘”</li><li>当你历尽艰辛终于登上泰山顶，你会不会也泛起同诗圣杜甫同样的感慨：会当凌绝顶，一览众山小。</li><li>当你漫步与八九月的长安城内，闻到道路两旁沁人心脾的桂花香味是，你会不会也有“冲天香阵透长安”感慨。</li><li>…………</li></ul><p>很多很多时候，我都感慨于先贤留给我们这么些宝贵的精神财富。才使我们的生活更添一丝色彩。</p><p>所以，在当下信息爆炸的时代，当代的青年更应该去主动接触，主动学习古文化。以抚平些现代社会带给人们的紧凑生活的躁动气息。</p><p>最近，读了张岱写的《夜航船》，张岱就是在中学学习《湖心亭看雪》的作者。文心一言对该书介绍如下：</p><blockquote><p>《夜航船》是明末清初张岱编著的一部百科全书，该书约三十余万字，收集了天文、地理、历史、文学等众多领域的知识，并进行了分类整理，以便读者阅读。</p><p>《夜航船》是一本记载了作者张岱耳闻目睹的俗事趣闻的散文集，全书知识广博浅显，表达简洁切要，语言风趣幽默。由于当时社会环境的影响，作者只能以秘本流传。</p><p>《夜航船》的问世三百年来一直以秘本流传，得到鲁迅、余秋雨，贾平凹等文学大家的推崇。</p></blockquote><p>我们很多人对古文化的知识都是在学校时期积累的，但如果真的以爱好的心态去接触古文化，会发现学校里的那些知识零散且不成体系。而且也忘了很多内容。所以我认为阅读这部书可以帮我们以百科的方式去了解古文化基础中边边角角的知识。进而能够更加深入的阅读古文化书籍。</p><p>不过最后两部内容《物理部》、《方术部》则感觉不适合青年人阅读。一者讲的是生活经验，我们有科学这种武器，似乎不必要去记那些陈旧知识；一者是神神叨叨的巫祝手段。这就更没有必要去了解了呀。</p><p>可以去阅读译文版的，也可以阅读文言文版本的。因为是百科词典式的内容。所以每个条目的古文不会太长，直接阅读应当没有阻碍。</p><p>总的来说，该书很适合爱好古文化的青年人去阅读。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我们从小从语文课上学习古文，诗词，这种传统的中国文化。我时常在想，在当代社会的背景下， 学习古文化的意义是什么？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>树上的男爵</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/09/04/shu-shang-de-nan-jue/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/09/04/shu-shang-de-nan-jue/</id>
    <published>2023-09-04T07:12:58.000Z</published>
    <updated>2023-12-04T07:52:49.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><right><strong>副标题：谁想看清尘世就应当同它保持必要的距离</strong></right></p><blockquote><p>我不知道这个十九世纪将给我们带来些什么。它一开头就不好，接着越来越糟下去。复辟的阴影笼罩着欧洲，一切革新者——雅各宾党或波拿巴分子——几乎都失败了。专制制度和耶稣会重新掌权。青年时代的理想、光明、我们的十八世纪的希望，统统化为灰烬。</p></blockquote><span id="more"></span><p>《树上的男爵》在小说结尾章节以上述文字开头，和《双城记》的开头有些类似。智者到底在期望着当时的社会会如何更好呢。</p><p>网友仿照该段落句式做了很多仿写，有一个很有大家笔范：</p><p>“我不知道这个二十一世纪将带给我什么？高速飞跃的时代，像一个巨大的、熊熊燃烧的火把，焚尽希望和热情，把灰烬洒满凄凉的大地。”</p><p>最近也流行着这样一种句式：“所以，**的遗憾到底是什么呢？”，似乎事物由盛转衰时，总以遗憾收尾。十九世纪的遗憾、二十世纪的遗憾、将来还会有二十一世纪的遗憾。所以我们在等待什么？或者我们在坚持什么？在时代的宏大叙事下，平庸个人的努力总显得那么渺小，微不足道。</p><p>那么，回到《树上的男爵》书籍本身。</p><p>男爵为什么要上树，又为什么不下树。这是我们读本书时需要自己去找寻的问题之答案。</p><p>如果有看过《海上钢琴师》，我们就能领会到1900和柯希莫两位主人公有类同。前者一生生活在海上，游轮即是他的王国；而后者从12岁之后就一直生活在天空，翁布罗萨的树木王国护佑着他。有那么一刻，他们都有重返人类陆地的机会，可是，最终他们都停留在了自己的王国领土。我们需要明白这种执拗劲头中所隐含的更加深厚的东西。</p><p>按卡尔维诺所写，他（男爵）是一个不回避人的孤独者，古希腊先哲亚里士多德说过：“离群索居者，不是野兽，便是神灵”。敢于与人群保持距离的人，就像凶猛强大的野兽，也像自足而充盈的神灵：勇敢、强大、自立而充盈。毕竟这纷繁复杂喧嚣吵闹的世界里，更多的是随大流、没头脑、恐惧、焦虑、寻求安全感的乌合之众。</p><p>如此特立独行的主人公，怎能不吸引我们的心神呢！</p><p>本书有一篇作者所作的《后记》，对于理解该篇小说很有帮助，推荐精读。</p><p>最后，以下文结尾：</p><blockquote><p>一个人甘心情愿地给自己立一条严格的规矩，并且坚持到底，因为不论对他还是对别人，没有这条规矩他将不是他自己</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;right&gt;&lt;strong&gt;副标题：谁想看清尘世就应当同它保持必要的距离&lt;/strong&gt;&lt;/right&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不知道这个十九世纪将给我们带来些什么。它一开头就不好，接着越来越糟下去。复辟的阴影笼罩着欧洲，一切革新者——雅各宾党或波拿巴分子——几乎都失败了。专制制度和耶稣会重新掌权。青年时代的理想、光明、我们的十八世纪的希望，统统化为灰烬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="摘抄" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《礼记》</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/06/13/du-li-ji/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/06/13/du-li-ji/</id>
    <published>2023-06-13T14:11:02.000Z</published>
    <updated>2023-09-04T06:42:13.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在微信读书读了《礼记》，68.5万字，历时33小时。真是好长的一段读书旅程。</p><p>我读书的特点是精读，尤其是经典书籍，会硬着头皮强行读下去，幸好这本书是全注全译，不然读起来会更费劲。</p><p>我读《礼记》有如下几个出发点：</p><ol><li>领略传统经典《礼记》的文化内涵，充实自己</li><li>读古文，学习字义及词汇经典出处，这对后续阅读其他的古文书籍或有帮助</li><li>学习圣人处世的哲学，也学习先秦时代的文化习俗</li></ol><span id="more"></span><p>在阅读的时候，也考虑了这几个问题：</p><ol><li>为何《礼记》这本书通篇讲礼，而随着时代的变迁，礼会有所更迭但为什么后代的很多人都在做注解，而不是去写《礼记后记》等等书籍。</li><li>为何朱子要将《礼记》中的《大学》、《中庸》单独拎出来，和《论语》和《孟子》合为四书，而不是其他的篇目。</li></ol><p>期望在随着后续阅读，自身知识的充实，可以对这些疑问有一个好的回答吧。</p><p>总的来说，在阅读《礼记》的过程中，有所得：</p><p>比如：</p><ul><li>“尸”的说法：“尸据神位，坐必矜庄”，尸是什么呢？它是古代祭祀时代替神鬼受祭的人</li><li>男人在外的职事不带入家门讨论，家务事也不出去宣扬</li><li>“节哀顺变”一词来自《檀弓下》篇目中：“丧礼，哀戚之至也。节哀，顺便也，君子念始之者也”</li><li>圣人门徒也有对贫穷的烦恼呀，子路曰：“伤哉贫也，生无以为养，死无以为礼也”</li><li>孔子对身边人的过失这样看待：“亲人虽有过失，但不能抛弃亲人；老友虽有过失，但不能抛弃老友”</li><li>君子远庖厨，凡有血气之类，弗身践也。在《孟子·梁惠王上》：“君子之于禽兽也，见其生不忍见其死，闻其声不忍食其肉，是以君子远庖厨也”</li></ul><p>对于当代的读者来说，如果一定要跳着阅读的话，那么从我划线文章内容的频率来说，这几篇是推荐阅读的：<br>《檀弓下》、《礼运》、《玉藻》、《学记》、《乐记》。<br>当然必不可少的是《中庸》和《大学》。</p><p>说说阅读过程中的不耐烦的部分吧！很多内容都是先秦时代具体而微的礼节，而且将社会分为明显的多个阶层，不同的阶层有不同的礼仪要求。这对当代的青年来说，其内容有点陈腐，除非是做历史研究、考古类的工作。不然，毫无理解其内容的必要。</p><p>在阅读途中，我又阅读了《清华大学荐读书目》，该书有荐读《礼记》，其中有说到：</p><blockquote><p>梁启超在《要籍解题及其读法》中，为“以常识修养应用”为目的而读《礼记》者开列了一个阅读篇目，即：<br>第一等：《大学》、《中庸》、《乐记》、《礼运》、《王制》<br>第二等：《经解》、《坊记》、《表记》、《缁衣》、《儒行》、《大传》、《礼器》之一部分、《祭义》之一部分<br>第三等：《曲礼》之一部分、《月令》、《檀弓》之一部分<br>第四等：其余</p></blockquote><p>书友或可参考上文中的荐读顺序</p><p>书中多有引用《论语》、《诗》、《孟子》的内容，后续计划阅读这几部传统经典</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近在微信读书读了《礼记》，68.5万字，历时33小时。真是好长的一段读书旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读书的特点是精读，尤其是经典书籍，会硬着头皮强行读下去，幸好这本书是全注全译，不然读起来会更费劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读《礼记》有如下几个出发点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;领略传统经典《礼记》的文化内涵，充实自己&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;读古文，学习字义及词汇经典出处，这对后续阅读其他的古文书籍或有帮助&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习圣人处世的哲学，也学习先秦时代的文化习俗&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何在虚无时代追寻内心的宁静</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/05/07/ru-he-zai-xu-wu-shi-dai-zhui-xun-nei-xin-de-ning-jing/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/05/07/ru-he-zai-xu-wu-shi-dai-zhui-xun-nei-xin-de-ning-jing/</id>
    <published>2023-05-07T01:54:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-04T06:42:13.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>彼得·沃森写的<a href="https://book.douban.com/subject/35397746/">《虚无时代：上帝死后我们如何生活》</a>读后感</p><p>作者旁征博引，从尼采思想讲到现当代的哲学家关于“虚无时代”的思考，带领我们去思考：在上帝死去后，当代人要如何填补缺位的信仰的讨论。以及马克思主义和科学思维是否能够替补上帝缺位对我们思想上的空缺。</p><span id="more"></span><p>那什么是虚无主义呢？</p><blockquote><p>虚无主义，指作为哲学意义认为世界，特别是人类的存在没有意义、目的以及可理解的真相及最本质价值。与其说它是一个人公开表示的立场，不如说它是提出的一种针锋相对的意见。</p></blockquote><blockquote><p>1882年，尼采宣布 “上帝已死”，以此为标志，西方世界进入无神论时代，宗教信仰坍塌带来的震荡催生了从思想界到艺术文化各个领域的百花齐放。哲学家、诗人、剧作家、画家、心理学家、科学家……数以万计杰出的个体将他们的创造性精力投入到设计没有上帝的生活方式中，在终极价值坍塌的废墟上独自面对希望与失望，拒绝妥协，展现出人类的尊严和勇气。</p></blockquote><blockquote><p>对宗教的最好理解是“社会现象而不是神学现象”</p></blockquote><p>为什么大家都在讨论说中国人缺少信仰，而外国人普遍信仰上帝，所以中国人因为缺少信仰而丢失了很多东西。信仰很多时候可以约束人的欲望，信仰并不只是信仰一个神学上的概念。</p><p>中国人也有很多信仰，比如对于祖先的尊崇，对于传统文化的向往。</p><p>可是信仰上帝，会覆盖人们生活的全方面的活动，人们的日常生活都会收到该信仰概念的影响。而对于文化的信仰，则分散的多。</p><blockquote><p>超现实主义试图自觉地将世界复魅，因为这个世界已经被科学世俗化。而科学世俗化催化了很多传统的道德观念，却没有建立新的道德观念以替代其在人们心中的位置。从而导致人们内心深处出现了空洞，从而扩大了“孤独”情绪的范围。</p></blockquote><p>沃森在本书，高屋建瓴地统观全局，提炼出各个名人对于虚无时代的人们如何鼓起勇气面对生活的观点。</p><p>奥尼尔说：唯一能治愈当代疾病的途径，是“欢欣鼓舞地接受生活”，罗曼罗兰也说：世界上只有一种真正的英雄主义，那就是在认清生活的真相后，依然热爱生活。</p><blockquote><p>一个男人所能做的最困难的事情就是同一个女人一起生活<br><right>—《尤利西斯》</right></p></blockquote><p>我的<a href="https://music.douban.com/subject/1483787/">爱人同志</a>，我想告诉你的是：“爱并不是解决人类孤独的方法，它只是人类孤独的庇护所”</p><blockquote><p>艺术将取代宗教成为“唯一居于神圣地位的事物”<br><right>— 米沃什</right></p></blockquote><p>最后，以罗素的观点结束本文：<strong>对知识的探寻，对不可忍受苦难的同情，以及对爱的渴望是支配我漫长人生的三种情绪</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;彼得·沃森写的&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35397746/&quot;&gt;《虚无时代：上帝死后我们如何生活》&lt;/a&gt;读后感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者旁征博引，从尼采思想讲到现当代的哲学家关于“虚无时代”的思考，带领我们去思考：在上帝死去后，当代人要如何填补缺位的信仰的讨论。以及马克思主义和科学思维是否能够替补上帝缺位对我们思想上的空缺。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="摘抄" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心安处是吾乡</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/03/03/xin-an-chu-shi-wu-xiang/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/03/03/xin-an-chu-shi-wu-xiang/</id>
    <published>2023-03-02T16:18:07.000Z</published>
    <updated>2023-03-03T05:12:06.433Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先需要批评的是，<a href="https://book.douban.com/subject/28075660/">这个版本的《瓦尔登湖》</a>第一个章节是<strong>还原梭罗（译序）</strong>。内容真是太长了，读者想要读正文，看译者在这里大发感慨，然而也没有啥新意。难道不应该是稍微提点一下，就进入正文吗！这么多的感慨放在正文后也行呀。正好还能和读者一起探讨下对书中内容的看法，何必如此组织内容结构呢！</p><p>前一本书看的是《禅与摩托车维修艺术》，我试图在这本书寻找到上本书提到的<strong>内心平静</strong>的方法，梭罗告诉我们<strong>保持内心平静的方法是简约的生活</strong>，但对我来说，实际上是失败了。似乎现代社会下的焦虑已经无法用简约生活来缓解了，大众文化或者说主流媒体附加给我们的价值观太强烈了。间歇性的还是陷入到焦虑的心态中无法自拔。</p><span id="more"></span><p>梭罗用辛辣的笔锋评价<strong>慈善</strong>这一行为：</p><blockquote><p>若有人因我行将饿死而喂养，行将冻毙而温暖，或身陷沟渎而施以援手，我并不因此而将他目为好人，找一条纽芬兰狗照样也会做这种事情</p></blockquote><blockquote><p>一千人在砍去邪恶的枝条，却只有一人在根部下手。有人将大量的时间和金钱奉送于穷人，可能恰是此人不遗余力地制造了灾难，又在不遗余力地徒然施救</p></blockquote><blockquote><p>你吹嘘什么将十分之一的收入献给爱心，或许，你应该如此支配那剩余的九份然后收场。</p></blockquote><p>从当代社会的经济结构来看这段话，似乎有一种黑色幽默。</p><p>从本书的章节名着眼，梭罗在告诉我们要简约的生活，不要为社会的主流文化所裹挟。脱离那种浮夸、做作的生活态度，不要被自己的生活所绑架，不要做自己工具的工具。且要永远有一颗从周边生活发现美的眼睛。</p><p>如果为了追寻内心的平静，我认为第一章“简约的生活”，最后一章“结语”需要着重去读。而中间的部分是梭罗引领我们怎么去发现周边美的一种历程。偏抒情散文。可以在日常工作之余阅读放松心情似乎不错。</p><p>最后想说的是，书籍的最后章节是“梭罗年谱”，阅读后出于好奇，又在网上查了下梭罗生平，如我所料，梭罗确是终身未婚。呜呼，作为大龄未婚青年，只能感叹一句：婚姻好难啊。连名人也无法避免。</p><p>梭罗在结语写到：</p><blockquote><p>我的读者中尚未有人体验过完整的人生，那可能只是人类生命中的一段春光。</p></blockquote><p>结合梭罗的终身未婚，似有莫名之意</p><p>总的来说，这本书更推荐工作三五年之余后，为当前生活所困的青年人阅读，或能从中找到一丝内心的平静。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;首先需要批评的是，&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/28075660/&quot;&gt;这个版本的《瓦尔登湖》&lt;/a&gt;第一个章节是&lt;strong&gt;还原梭罗（译序）&lt;/strong&gt;。内容真是太长了，读者想要读正文，看译者在这里大发感慨，然而也没有啥新意。难道不应该是稍微提点一下，就进入正文吗！这么多的感慨放在正文后也行呀。正好还能和读者一起探讨下对书中内容的看法，何必如此组织内容结构呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一本书看的是《禅与摩托车维修艺术》，我试图在这本书寻找到上本书提到的&lt;strong&gt;内心平静&lt;/strong&gt;的方法，梭罗告诉我们&lt;strong&gt;保持内心平静的方法是简约的生活&lt;/strong&gt;，但对我来说，实际上是失败了。似乎现代社会下的焦虑已经无法用简约生活来缓解了，大众文化或者说主流媒体附加给我们的价值观太强烈了。间歇性的还是陷入到焦虑的心态中无法自拔。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>工程师视角下的价值追寻之旅</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/21/gong-cheng-shi-shi-jiao-xia-de-jie-zhi-zhui-xun-zhi-lu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/21/gong-cheng-shi-shi-jiao-xia-de-jie-zhi-zhui-xun-zhi-lu/</id>
    <published>2023-02-21T06:25:19.000Z</published>
    <updated>2023-03-01T03:10:21.888Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- headingDivider: 3 --><!-- size: 16:9 --><!-- style: |  section {    background-color: #123;    color: #def;  }   .end h2 {    text-align: center;  }  intro {        display: block;        color: green;        text-align: right;    }    underline {        display: block;        text-decoration-style: underline;    }    right {        display: block;        text-align: right;    }    wavy {        display: block;        text-decoration-style: wavy;    }    li {        margin: 6px auto;    }--><h2 id="概述"><a href="#概述" class="headerlink" title="概述"></a>概述</h2><p><a href="https://book.douban.com/subject/6811366/">《禅与摩托车维修艺术》</a></p><ul><li>怎么治理二元化下的科技思想所造成的丑陋、孤寂和空虚的心灵</li><li>关注于精神感受与技术思维的整合，上述两者的分裂是我们这个时代之所以充斥着焦躁与不满的深刻根源<span id="more"></span></li></ul><h3 id="怎么看待这本书？"><a href="#怎么看待这本书？" class="headerlink" title="怎么看待这本书？"></a>怎么看待这本书？</h3><p>网友的<a href="https://book.douban.com/subject/6811366/reviews?start=20">一篇书评</a>中写道：</p><blockquote><p>……<br>哲学或者禅宗并不一定是本书的唯一重点，虽然作者这么认为。在第160 页出现了一个词 - untangle 我把它划了重点。这是一个 “untangle ( 解开 ) “自己的过程，一路上他都在嘟囔着试图解开自己的那团乱麻。非常孤独，陷在自己的世界里。它不是那种可以倾诉的孤独。倒不是因为无人倾听，而是因为线性的倾诉 (talking) 本身无法解开这团乱麻。必须要借用一种能够把混乱平摊铺开来的形式，找出其中的1，2，3，4 和之间的关系才能慢慢理顺。这本书就是这样的一个过程 - untangle 。至于理顺的是什么内容，怎样的一团毛线，多么深奥或者浅显的对哲学还是禅宗的理解，都没有理顺本身重要。<br>……</p></blockquote><hr><p>本次分享借助书中<strong>价值僵化</strong>部分的话题对工作实践中的“思维僵化”的探讨</p><blockquote><p>在价值的陷阱中，最常出现而又有害的是价值的僵化。这是指固守以前的价值观，无法从新的角度衡量事物。</p><p><right>来自书中内容第三部分·26小节</right></p></blockquote><p>这句话可以对<strong>思维僵化</strong>下定义：固守以前的思维观点，无法从新的思维视角看待问题</p><h2 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h2><p><em>本节内容皆来自书中第二部分·9小节</em></p><blockquote><p>先拿出一个笔记本，把所有的状况都<strong>有条理地</strong>写下来，这样你就知道当前的进展、已经得到的信息、需要获得的信息，以及怎么得到这些信息</p></blockquote><p>总结如下：</p><p>要把问题有条理地写下来，兼顾这六个方面：<br>（1）问题是什么<br>（2）假设问题的原因<br>（3）证实每个假设的实验方法<br>（4）预测实验的结果<br>（5）观察实验的结果<br>（6）由实验得出结论</p><hr><blockquote><p>一旦有混淆的状况，最好的方法就是把它写下来，往往就在你写下来的时候，解决的方法就浮现出来了</p></blockquote><p>写下问题，对问题场景进行概括性的描述，在这过程中，梳理问题，总结细枝末节，发现之前忽视的细节，自我的一场提问，暗合费曼学习法</p><p><strong>为什么要如此大费周章</strong>，作者说：</p><blockquote><p>科学方法最主要的目的就是让你准确地知道事情的真相，而不会误入歧途。<br>在科学式的思考当中，第一步就是把问题写下来，其中主要的技巧就是只有你确实知道的东西才写下来，</p></blockquote><h3 id="案例"><a href="#案例" class="headerlink" title="案例"></a>案例</h3><blockquote><p>一旦遇到瓶颈，你只好停下来，仔细思考一番，四处看看是否有新的启发，然后出去逛逛，等你回来时，原先隐而未现的原因就会浮现出来</p><p><right>来自书中内容第一部分·5小节</right></p></blockquote><p>在日常的开发工作中，遇到一个异常顽固的问题，很长时间不得解法，在准备放弃的时候，<strong>出去走走，一觉醒来。</strong> 突然思路打开，顿悟问题的关键之所在，解开了问题。</p><p>为什么我们会<em>长时间不得解法</em>呢？作者给出了他的回答</p><h3 id="长时间不得解法"><a href="#长时间不得解法" class="headerlink" title="长时间不得解法?"></a>长时间不得解法?</h3><blockquote><p>有些东西你忽略是因为它们非常细微，但有些却是因为它们过于庞大。</p><p><right>来自书中内容第一部分·5小节</right></p></blockquote><p><strong>非常细微</strong>：当代的软件工程由很许多模块组成，个人无法把控全部的技术细节。且很多模块都有黑盒属性，我们只能通过输入输出来判定当前环境是否工作正常。却不了解它的原理从而有的放矢的解决特定问题。</p><p><strong>过于庞大</strong>： 某种产品组成模块十分庞杂，无法一览而窥全貌</p><h3 id="假设问题的原因"><a href="#假设问题的原因" class="headerlink" title="假设问题的原因"></a>假设问题的原因</h3><p>这一环节，需要的是：</p><blockquote><p>最重要的工作在于仔细观察和精确思考</p></blockquote><blockquote><p>证实假设的实验方法，从许多假设当中找出正确的一个，这就是科学的目的。</p></blockquote><blockquote><p>然而，事实恰恰相反。各种资料、史料、理论和假设不断地大量增加，科学把人从唯一绝对的真理，引向多元、摇摆不定、相对的世界，是造成社会混乱、思想价值混淆的主要元凶。而这一切现象原本是科学要消灭的。许多年前斐德洛在实验室中已经觉察到的结果，如今在这个科学世界中随处可见。<strong>科学反而制造出反科学的混乱</strong></p></blockquote><hr><p>一个产品由无数个功能组成，某个环节出了问题，我们可以分别从上游&#x2F;自身&#x2F;下游作为着手点去解决问题。只要有一个环节的方法奏效，则全局下的问题就解决了</p><p>多个途径的解决方法，意味着有多个假设，带来多重混乱，</p><p>所以，如果一个问题，有多个解决方案，我们需要权衡利弊，优中择优。选出最适合的那个。</p><p>但是，还需要时刻记住我们解决问题的目的。</p><blockquote><p>如果只触及问题的结果，而不知道原因在何处，是不可能有任何改变的</p></blockquote><h3 id="解决问题的目的"><a href="#解决问题的目的" class="headerlink" title="解决问题的目的"></a>解决问题的目的</h3><blockquote><p>真正的理性教堂的宣道者的目标并不是把服务大众放在第一位，他们的首要目标是通过理性服务于真理</p></blockquote><p>就是说，我们最初解决问题的目的，原动力是什么？<br>是服务于理性还是服务于现实（用户）</p><p>如果该问题很棘手，有个丑陋的解决方法可以快速解决问题，是否要采纳。</p><p>所以，将问题限制在最初的范围下，不要扩展解决方案的范围。</p><p>这个现象，我在平时的git提交时，会犯这样的错误</p><p>在修复错误类型的<code>commit</code>中，要做到一个commit只针对一个现象&#x2F;问题。</p><h2 id="观点（思维的僵化）"><a href="#观点（思维的僵化）" class="headerlink" title="观点（思维的僵化）"></a>观点（思维的僵化）</h2><p>对于思维的僵化，作者有如下论述：</p><p><em>本节内容来自书中第二部分·14小节</em></p><blockquote><p>我们活在一个价值混淆的时代，造成这种现象的最主要原因就是，过去的思维模式已经无法应对新的状况</p></blockquote><blockquote><p>在你冥思苦想而不可得的时候，不要沿着原有的思路继续走下去，你应该停下脚步，放松一段时间，发散自己的思想，直到碰到一些事，能够让你拓展原先知识的根基，才继续前进。</p></blockquote><blockquote><p>虽然因为语言的僵化，这些通往峰顶的旧路即将丧失它们的日常意义，甚至封闭了，但这并不表示山已经消失了，它仍然在那儿，只有人有意识，它就存在。</p><p>所以解决的方法多得难以预估。一旦等你想出来，就会发现都很简单。但是只有在知道答案之后，才会觉得简单。</p></blockquote><h3 id="是时候做些改变了"><a href="#是时候做些改变了" class="headerlink" title="是时候做些改变了"></a>是时候做些改变了</h3><p><img src="https://img0.baidu.com/it/u=2152628053,3371135302&fm=253&fmt=auto&app=138&f=JPEG?w=600&h=400" alt="bg saturate"></p><!-- _color: darkblue --><p><em>本节内容来自书中第三部分·25小节</em></p><blockquote><p style="color: orange">如果你的价值僵化了，你所能做的就是放慢脚步——不论你愿不愿意，你必然会慢下来——但是你要做的是刻意放慢脚步，然后重新审视过去你认为重要的事物是否仍然重要……只需要静静地注视着机器，这么做没有什么问题，静静地和它相处一阵子，用你注视鱼线的方式注视它，不久你一定会看到鱼线在动。</p></blockquote><p><strong>追寻一种内心的平静</strong></p><blockquote><p style="color: orange">内心的平静会产生正确的价值观，正确的价值观会产生正确的思想，正确的思想就会产生正确的行动，而采取了正确行动的工作，便可使别人从中看到做事人内心的平静</p><p style="color: orange">一个人如果能够保持长久的安静，看见、听见、感受到真正的宇宙，而不是一些八股的思想，他必然会充满进取心。</p></blockquote><hr><p>思维僵化还会带来工作上的厌倦</p><blockquote><p>当你觉得很厌倦的时候，一定要停手！放下工作去看场表演，打开电视机或者收工。随便做什么，就是别碰那台机器。如果你不停下来，接下来很可能就会出大问题。所以的枯燥和问题积累到一定程度，就会突然爆发出来，于是你就真正地动弹不得了。</p></blockquote><p>作者进一步论述到：</p><blockquote><p>任何一种工作早晚都会变的枯燥——当他卡住的时候，只要调整到积极的情绪，开始倾听良知的指引，悄悄地遵循它，心无旁骛，就能使自己手中的工作变成一种艺术</p><p>能够使你平静的就是好的工作，反之，则是坏的。</p></blockquote><h3 id="从一座山谷看到了另一座山谷的景象"><a href="#从一座山谷看到了另一座山谷的景象" class="headerlink" title="从一座山谷看到了另一座山谷的景象"></a>从一座山谷看到了另一座山谷的景象</h3><p><img src="https://img95.699pic.com/xsj/26/9b/xu.jpg%21/fw/700/watermark/url/L3hzai93YXRlcl9kZXRhaWwyLnBuZw/align/southeast" alt="bg right"></p><blockquote><p>他从一座山谷看到了这一座山谷的景象</p></blockquote><h2 id="扩展内容"><a href="#扩展内容" class="headerlink" title="扩展内容"></a>扩展内容</h2><p>互联网思维：互联网思维，就是在（移动）互联网+、大数据、云计算等科技不断发展的背景下，对市场、用户、产品、企业价值链乃至对整个商业生态进行重新审视的思考方式。</p><p>计算思维: 计算思维是运用计算机科学的基础概念进行问题求解、系统设计、以及人类行为理解等涵盖计算机科学之广度的一系列思维活动，由周以真于2006年3月首次提出。2010年，周以真教授又指出计算思维是与形式化问题及其解决方案相关的思维过程，其解决问题的表示形式应该能有效地被信息处理代理执行。</p><h2 id="推书"><a href="#推书" class="headerlink" title="推书"></a>推书</h2><ul><li><a href="https://book.douban.com/subject/35951747/">《科学革命的结构》</a><blockquote><p>这是20世纪学术史上极有影响的著作之一，是科学史与科学哲学研究者们不可不读的基本文献。它引发了一场认识论的大变革，成为科学哲学史上一道重要的分水岭。其影响不仅在于科学史、科学哲学、科学社会学等相关领域，而且延伸到社会学、文化人类学、文学史、艺术史、政治史、宗教史等人文和社会科学领域，甚至在社会公众领域也产生了深刻的影响。书中的关键概念如“范式转换”等如今已成为世界性的重要词汇。</p></blockquote></li></ul><h2 id="End"><a href="#End" class="headerlink" title=" End"></a><!-- fit --> End</h2><style scoped>h2 {  text-align: center;}</style><!-- _backgroundColor: lightblue -->]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;!-- headingDivider: 3 --&gt;
&lt;!-- size: 16:9 --&gt;
&lt;!-- style: |
  section {
    background-color: #123;
    color: #def;
  } 
  .end h2 {
    text-align: center;
  }

  intro {
        display: block;
        color: green;
        text-align: right;
    }
    underline {
        display: block;
        text-decoration-style: underline;
    }
    right {
        display: block;
        text-align: right;
    }
    wavy {
        display: block;
        text-decoration-style: wavy;
    }
    li {
        margin: 6px auto;
    }
--&gt;

&lt;h2 id=&quot;概述&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#概述&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;概述&quot;&gt;&lt;/a&gt;概述&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/6811366/&quot;&gt;《禅与摩托车维修艺术》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;怎么治理二元化下的科技思想所造成的丑陋、孤寂和空虚的心灵&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注于精神感受与技术思维的整合，上述两者的分裂是我们这个时代之所以充斥着焦躁与不满的深刻根源</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后谈" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从你的全世界路过</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/09/cong-ni-de-quan-shi-jie-lu-guo/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/09/cong-ni-de-quan-shi-jie-lu-guo/</id>
    <published>2023-02-09T07:35:01.000Z</published>
    <updated>2024-02-19T07:38:41.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先看的<a href="https://book.douban.com/subject/35335514/">《文城》</a>，后面看的<a href="https://book.douban.com/subject/30259153/">《第七天》</a>，或许因为我更喜欢有人文关怀，关注社会问题的书籍。我个人认为《第七天》写的要比《文城》更优秀</p><span id="more"></span><p>该篇还是余华老师一贯的魔幻现实主义写法。疾驰的火车上出生的杨飞，然后落到铁道上，被杨飞的养父杨金彪所抚养长大，又被原生家庭找到，最终杨飞还是在和养父生活在一起。这个情节在现实中很难出现，火车上的情节在《太阳照常升起》的电影中也有类似桥段。</p><p>余华老师在七天的历程中交代了杨飞的亲情，爱情，友情故事，每个故事的情节都从现实中取材并进行艺术加工。现实中的很多社会问题也透过本书表漏出来。</p><p>鼠妹的故事，李青的故事，还有一生未娶的养父杨金彪的故事都让意难平。</p><p>杨飞的前半段爱情故事，我是很羡慕的。在文中这样描述到：</p><blockquote><p>我在情感上的愚钝就像是门窗紧闭的屋子，虽然爱情的脚步在屋前走过去又走过来，我也听到了，可是我觉得那是路过的脚步，那是走向别人的脚步。直到有一天，这个脚步停留在这里，然后门铃响了</p></blockquote><p>对于谨言讷行的普通男性，“女追男”应该是最好的开局了。</p><p>对于无奈地要和李青离婚的时候，杨飞是这样的心里活动：</p><blockquote><p>我为自己哀伤，她和我一起生活了三年，是她人生中的一段歪路，她离开我以后才算走上了正路</p></blockquote><p>不知道杨飞这样的男性在当代的网络社会会得一个什么样的标签？</p><p>电影<a href="https://movie.douban.com/subject/26280528/">《从你的全世界路过》</a>中，当燕子要走的时候，猪头对燕子说：</p><blockquote><p>燕子幸亏我们没领证，要不然我耽误你一辈子，你也保重，再见，<br>还会再见吗燕子，再见的时候你要幸福好不好，<br>燕子你要开心，你要幸福，好不好，开心啊，幸福！<br>你的世界以后没有我了，没关系你要自己幸福，<br>燕子！燕子！燕子，没有你我怎么活啊！<br>燕子，燕子，燕子，燕子，燕子，燕子，燕子你带我走吧，燕子！</p></blockquote><p>感觉猪头和杨飞都有些类似。</p><p>还有鼠妹的故事同样让人意难平，为什么在现实中有情人难成眷属，要被命运的双手扼住咽喉啊！。</p><p>在书中，虽然有情人以不幸收场，但在故事中，也都得到了某种意义上的释怀。也算是聊慰人心了。</p><p>余华老师对爱情这种情感的把握太强了。情节真让人泪目。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;先看的&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35335514/&quot;&gt;《文城》&lt;/a&gt;，后面看的&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/30259153/&quot;&gt;《第七天》&lt;/a&gt;，或许因为我更喜欢有人文关怀，关注社会问题的书籍。我个人认为《第七天》写的要比《文城》更优秀&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪装成爱情的独白</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/02/04/wei-zhuang-cheng-ai-qing-de-du-bai/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/02/04/wei-zhuang-cheng-ai-qing-de-du-bai/</id>
    <published>2023-02-04T10:21:07.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T07:39:02.352Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近，看完了马洛伊·山多尔的《伪装成独白的爱情》，自身恰又处于而立之年未成家的一个状态。对其在书中所描绘的两性关系的相处的认知有很大感触。</p><p>遂，作文以为记</p><span id="more"></span><blockquote><p>本文题目是来自网友对该书的一个评论内容</p></blockquote><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>书中通过四段对白及两项失败的婚姻，向我们展现出作者对于爱情，自由，独孤等情感的认知。</p><p>读此书，又让我有种读哲理散文的体验，</p><p>在第一段故事中，我起初对作者所描绘的依伦卡后续的情感感觉很矫情。但作者对婚姻的认知让我始终不能释卷。</p><blockquote><p>婚姻使双方的灵魂和肉体紧密相连，而离婚则彻底地将彼此的命运分开和割裂</p></blockquote><p>依伦卡拼尽全力的去爱彼得，甚至小孩也只是爱彼得的一种体现和对彼得的一种羁绊事物。说真的，这种爱是很伤人的，在文中，依伦卡有这样的心理活动：“我不为别的活着，只为我的孩子。我周围的所有事物似乎消失殆尽，无论近的还是远的，都变得与我无关。<wavy>不应该这么爱，不能这么爱别人，就连亲生子女也不能这样</wavy>。所有的爱都粗鄙自私”。这让我想到中国的传统家庭，对子女的爱和依伦卡和气类似。金庸《书剑恩仇录》有句话：『情深不寿,强极必辱,谦谦君子,温润如玉』。前句所要表达的就是太过投入、过于执着的感情难以长久。</p><p>但依伦卡从来都是是一个聪慧的女人，她后来醒悟到“孩子是不能够解决潜伏在夫妻两个人之间的紧张和无法释解的矛盾”。而且对于全力去爱的那个人来说，注定无法与另一人共同生活，这是生命中最大的痛苦。这是<strong>求不得苦</strong>，人生八苦，何曾有一苦是绕过人的</p><p>对于依伦卡这种炽热的感情，追求自由的彼得这样回答：“你想让我放弃我作为一个男人的尊严，这点我做不到，与其这样，我宁可去死”</p><p>依伦卡全力以赴的爱着，所以，她想得到彼得的全部情感，想夺走彼得的灵魂，恋爱的人总是想得到这个，这是一种罪过。但彼得却无法战胜他内心深处抗拒的力量，战胜傲慢、恐惧、伤害、怀疑等那些奇怪的错综复杂纠结在一起的情绪。<strong>傲慢是人走向卓越的最大力量，也是人生活中的最大阻碍</strong></p><p>最后，作者在借依伦卡的独白说：人不能怀着企图去爱，不能用使人扭曲、癫狂的方式去爱</p><p>关于这种癫狂的爱，文中有这样一段对话：</p><pre>“爱是罪过吗？“我问道，我如此爱你，难道是那么大的罪过吗？”“比罪过还要命”，他答道，“是错误”</pre><p>作者对什么事爱情做了如下定义：真正的爱情是耐性，爱是无止境的，是经得起等待的</p><p>第二部分，是作为精神贵族的彼得的独白。这部分的内容，我十分的欣赏，几乎每一段话都能引起我对哲理上的思考。这部分内容对于孤独与自由这种人类恒久的感情有很深的认知。</p><p>对于网络小说中的恋爱情节及抖音中的无脑爱情表演视频，作者对类似情况有辛辣的评价：“低劣的文学会将虚情假意灌入男人和女人的头脑中。人类世界认为的悲剧部分归咎于这种谎言的教唆，这些可疑的书籍影响了人们的生活。自艾自怜、矫情的谎言，造作的情节，大部分是虚假、无知，或者仅仅是恶毒文学教导的后果”</p><blockquote><p>为了自由，我跟看得见和看不见的敌人搏斗。</p></blockquote><p>第三部分，是作者在多年后续写的。作为女佣即彼得的第二任妻子的视角来讲述给她的情人的。在这部分内容中，我感受了女佣那平庸且无聊的灵魂。和前面的哲理性文字形成鲜明的对比。但就算如此，我还是在后半部分独白中，看到了女佣对某些事物的卓越看法。</p><p>看来，每个人的灵魂都是独特的，都具有波澜壮阔的内心世界。</p><p>第四部分，当艾德看着彼得消失在远方的贫民窟，我感受到作者对于精神贵族消逝的伤感，就像译者序中所说的：马洛伊讲故事，但不仅讲故事，还用莎士比亚式的语言怀念逝去的帝国时代，以及随之逝去的贵族品德和君子情谊。</p><p>当你认真读过了正文，再看译者序，你会对该书有更多的认识。强烈建议不要跳读后记中的译者序。</p><p>两性关系之间话题是一个永恒的哲理话题。</p><p>总的来说，此书还是适合成年男女青年来阅读。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近，看完了马洛伊·山多尔的《伪装成独白的爱情》，自身恰又处于而立之年未成家的一个状态。对其在书中所描绘的两性关系的相处的认知有很大感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遂，作文以为记&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="备份" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%A4%87%E4%BB%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好奇心与三分钟热度</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/17/hao-qi-xin-yu-san-fen-zhong-re-du/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/17/hao-qi-xin-yu-san-fen-zhong-re-du/</id>
    <published>2023-01-17T07:49:47.000Z</published>
    <updated>2023-03-01T03:14:22.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在信息时代，在21世纪初叶，面对泛滥无止境的信息，我们要以何种态度来面对自己的爱好，从而不被卷入到信息茧房中。</p><span id="more"></span><p>信息茧房在百度百科中这样定义：</p><blockquote><p>被自己的兴趣所引导桎梏自己的生活</p><p>信息茧房是指人们关注的信息领域会习惯性地被自己的兴趣所引导，从而将自己的生活桎梏于像蚕茧一般的“茧房”中的现象。由于信息技术提供了更自我的思想空间和任何领域的巨量知识，一些人还可能进一步逃避社会中的种种矛盾，成为与世隔绝的孤立者。在社群内的交流更加高效的同时，社群之间的沟通并不见得一定会比信息匮乏的时代更加顺畅和有效。</p><p>生活在“信息茧房”里，公众就不可能考虑周全，因为他们自身的先入之见将逐渐根深蒂固。</p></blockquote><p>我认为有效的手段是<strong>保持一颗旺盛的好奇心</strong>，对于信息流，去追根究底每个感兴趣的细节，以便可以根据事物之间的联系，扩展你的兴趣广度。</p><p>这里的好奇心是消遣性质的好奇心。</p><p>但仅仅有好奇心是不够的，我们在好奇心下，接触了许许多多的概念，很多事物是无法调和的、彼此矛盾的。因此，我们还需要<strong>舍去</strong>，舍去不想要的，温读感兴趣的。这时，三分钟热度就会发挥作用。</p><p>有一个现象是随着短视频的兴起，在推荐算法的加持下，你会不知不觉的在上面花费数个小时。</p><p>因此，在三分钟热度的影响下，你会在一段时间后，逐渐厌弃这种空虚的生活，从而离开推荐算法编制的信息茧房。</p><p>说到温读，我特别中意一首歌《好梦如旧》，里面有一句歌词是这样的：</p><blockquote><p><wavy>检点旧书册，已入古人歌</wavy></p></blockquote><p>不管在什么情况下，<strong>检点旧书册</strong>都是一个好习惯。</p><p>这一路上，我们收藏了太多的东西，我们需要不定时的返回头去审视那些东西，是该抛弃还是该重温故事。</p><p>圣人说：“温故而知新，可以为师矣。” 就是在说温故的重要性。</p><p>有一些有<strong>稍后阅读&#x2F;收藏</strong>功能的App，但很多都没有提醒用户翻阅已保存好的内容，而是任由那些内容在用户的收藏夹中吃灰。我认为没有贴合<strong>温故知新</strong>，对于一款产品来说是不够优秀的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在信息时代，在21世纪初叶，面对泛滥无止境的信息，我们要以何种态度来面对自己的爱好，从而不被卷入到信息茧房中。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分享欲是最高级的浪漫</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/17/fen-xiang-yu-shi-zui-gao-ji-de-lang-man/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/17/fen-xiang-yu-shi-zui-gao-ji-de-lang-man/</id>
    <published>2023-01-17T07:13:18.000Z</published>
    <updated>2023-03-01T03:14:41.816Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>分享欲是最高级的浪漫，然而想要找到承接你浪漫的人并不容易</p></blockquote><p>一个人不小心掉入悬崖了，幸好中间有个狭小的壁洞，从壁洞长出一颗横生的树，从而拦住了他的掉落，他小心翼翼的顺着树干爬到壁洞中，以作短暂的休息。</p><span id="more"></span><p>过了一会儿，从上方垂下一根绳子，他赶紧抓住。尝试拉了拉，似乎上方有人在拉着另一头。他深知，待在壁洞不是长久之计，虽然搞不清楚绳子另一方的具体情况，但简单测试下来是没有问题的。他慢慢的将绳子抓在手中，爬出壁洞，开始顺着绳子向上攀爬。</p><p>他爬呀爬，感觉距离悬崖顶部的距离在不断缩小，但每天新的开始，还在最初的地方，甚至可以看到下面距离不远的壁洞。他不知道距离到底有没有缩小。</p><p>他开始疑惑，他开始退缩，他开始给自己打气，他又开始攀爬；他又开始疑惑、退缩、打气、攀爬。</p><p>他知道，如果还是这样的进度，用不了多久，他应该就放弃，重新爬进下方的壁洞了。</p><p>当你为了推进两性关系，而分享一些好玩的事物给对方，而对方只是作简单的敷衍。甚至你以为对面的就是机器人了。你就不知道是该放手，还是说对方本身比较内向些。</p><p>对于内向的人，你可能还有种错觉，你就是她人生路中的救主。会用恒久的温情来融化对方冰封起来的心。</p><p>然而，很多时候，我们却有想的太多了，个人有个人的缘法。</p><p>人生路漫长，失去就失去了，毕竟在失去之前，你是有做过努力的。</p><p>每一天，每一刻，我们都在不同的地点遇到不同的人，或许，很多人的缘分就仅仅是擦肩而过而已。</p><blockquote><p><strong>一个秘密换取另一个秘密，一个思绪换取另一个思绪</strong></p></blockquote><p>这是我认为合适的朋友交流之准则。分享只需要说出口，但响应分享则需要一些人生智慧</p><blockquote><p><strong>无法共鸣的精神和无法消化的浪漫是孤独的诱因</strong></p></blockquote><p>算了，就这样吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;分享欲是最高级的浪漫，然而想要找到承接你浪漫的人并不容易&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人不小心掉入悬崖了，幸好中间有个狭小的壁洞，从壁洞长出一颗横生的树，从而拦住了他的掉落，他小心翼翼的顺着树干爬到壁洞中，以作短暂的休息。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《文学中的超自然恐怖》后感</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/06/du-wen-xue-zhong-de-chao-zi-ran-kong-bu-hou-gan/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/06/du-wen-xue-zhong-de-chao-zi-ran-kong-bu-hou-gan/</id>
    <published>2023-01-06T03:06:10.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T15:42:45.022Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前陆续读完《死灵之书》，对该书最后章节《文学中的超自然恐怖》印象很深。虽然，前面的各部名篇，比如《疯狂山脉》、《穿越银钥之门》、《穿越时间之影》在网上享有盛誉，自己阅读后，感觉也很惊艳。但我对最后的章节《文学中的超自然恐怖》却花费的阅读时间更多。可能是之前甚少读过这种以俯瞰视角对近代西方恐怖文学的发展进行脉络梳理的文章。我将阅读途中记录下的想法输出到本文章中。</p><span id="more"></span><h2 id="摘抄与评论"><a href="#摘抄与评论" class="headerlink" title="摘抄与评论"></a>摘抄与评论</h2><hr><blockquote><p>“人类最古老、最强烈的情感便是恐惧，而最古老、最强烈的恐惧则来源于未知”</p></blockquote><p>之前有读过网络上的这样一段话：“焦虑多来源于未知，而未知多因为尚未决断”。感觉语法很接近呢。</p><hr><blockquote><p>“鬼怪恐怖题材往往是小众的偏好，因为它既对想象力有一定的要求，还需要读者的思维能够脱离日常生活的局限。相对而言，<strong>仅有少数人拥有足够的精力挣脱每日工作的束缚，以回应那来自比方说的呼唤</strong>”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“梦境这一现象扶持了幻想世界或者精神世界这一概念的发展”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“虽然人类认知里的未知领域在数千年间不断缩小，外太空依然蕴藏着几尽无穷的奥秘”</p></blockquote><p>人类对知识疆域的拓展在近代有了长足的发展，学科越分越细，从之前的隔行如隔山到当代的隔学科如隔山。人类大脑在知识认知方面已经有些落伍了。甚至可以断言，如果脑科学没有突破性的进展，后代的很多学者终其一生只不过在搞懂前人已经发掘好的知识。就算是如此，当我们把视角放到外太空、无穷维上，才发现人类所掌握的知识疆域相对于几尽无穷的奥秘而言，也就不算什么了。</p><hr><blockquote><p>“正因我们对痛苦与死亡威胁的记忆比对欢乐的记忆更为长久清晰”</p></blockquote><p>古老的东方有一句箴言：畏威而不怀徳<a href="#refer-anchor-1"><sup>1</sup></a></p><hr><blockquote><p>“真正的怪奇作品也不只是关于秘密谋杀案，血肉模糊的尸骨，或者带着枷锁、蒙着白布的鬼魂之类循规蹈矩的传统作品——故事中必须存在着一种无法解释、源自人类理解之外的未知的恐惧，并以此创造出使人屏气凝息的恐怖气氛。”</p><p>“以此不断冲击人类思维中最为可怖的构想之底线”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“我们不应完全以作者的写作目的，或仅仅以剧情的构造来评析一部怪奇作品”</p><p>“关于一篇文章是否属于真正意义上的怪奇故事，所需的判定只有一个——它能否在涉及无法推测的空间与力量的同时，使读者感受到源于未知的强烈恐惧”</p></blockquote><p>私认为，这部分的评论很卓越</p><hr><blockquote><p>“在遥远的东方，怪奇的事物通常会因美艳无比的色彩与生动欢快的叙述被转化为近乎臆想的幻境”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“在那时，无论是愚昧无知的农夫还是才高八斗的学者均对各种超自然理论深信不疑”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“《奥特兰托堡》作为一篇超自然故事，虽然其情节平庸乏味，它却对日后的怪奇文学产生了不可估量的影响”</p><p><right>洛老评价霍勒斯·沃波尔的作品《奥特兰托堡》</right></p></blockquote><hr><blockquote><p>“英勇无畏的男主人公向来出身高贵，但总是会由于种种原因披着下等人的伪装”</p></blockquote><p>看来中外的文学发展都一个样，老百姓都好这口</p><hr><blockquote><p>“对人性真理的亲近，对真正意义上的“宇宙恐怖”精髓的理解，与文中近乎白热化的情感抒发，使得这部作品（指代《游荡者梅尔摩斯》）成为了作者自我表达的杰出艺术品，而不仅仅是其写作技巧的展现”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“对于成熟睿智的评论家们而言，坡作为一种独特艺术流派的开创者，其作品的价值与思想的影响力是毋庸置疑的。”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“正是坡的作品为这些后起之秀提供了种种范例，并以奠基人的身份为这种艺术形式的发展指明了方向，使未来的作家得以一帆风顺地发展”</p></blockquote><p>洛老对爱伦·坡大师真的推崇备至啊！</p><hr><blockquote><p>“怪奇作者们大多缺乏对恐怖心理学基础的理解”</p></blockquote><p>似乎在洛老看来，大团圆式的结局，惩恶扬善的主题，或其他毫无实质的道德说教主义，天生就与恐怖文学的基调八字不合，以“宇宙恐怖”的宏大主题，似乎人类社会的道德说教就显得无比渺小了。而英雄拯救世界打败“宇宙恐怖”这样的情节显得不够合理。</p><hr><blockquote><p>“坡则真正意识到了作为艺术家所必需的置身事外，并通晓创造性文学的职责，即对事件与情感本身客观的理解与表达，无论它们有怎样的倾向，或公众对其的认识如何——而作者也应是这些事件客观的描述者，不应带有任何个人情感，而非教师、拥护者，或某个论调的推销员。他也明确地认识到作为艺术家，生命中的每个阶段与各式各样的思维均是素材的来源”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“凌驾于这些微不足道的瑕疵之上，是一位巨匠（这是指爱伦·坡）笔下无处不在的、潜伏于我们的生活之中的恐怖异景，与那近在咫尺的深渊和其中无数淌着涎水、扭曲蜿蜒的蛆虫”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“《人群中的人》描述了一位好似因恐惧怕孤独而日夜穿梭于人群中的人”</p></blockquote><p>当代的青年一代，有何尝不是这样。无限焦虑，无限恐惧。躺平可真是一个不费力气的姿态呀。</p><hr><blockquote><p>“世界在他的笔下变成了充满苦难与悲痛的剧场”</p></blockquote><p>莎翁对此这样描述：人生不过是一个行走的影子，一个在舞台上指手画脚的伶人，在登场片刻，就在无声无息中悄然的退下</p><hr><blockquote><p>“泰戈·奥凯恩因放纵的生活遭受神罚，背着一具丑恶的死尸在一座又一座墓园之间游荡，为其寻找安歇之处，到头来却被每一座墓园内的亡魂们拒绝”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“现代作家们在经验、技巧与对读者心理动机的理解上在过去的数十年内突飞猛进，使得早年间的作品在今日读来大多显得幼稚做作”</p></blockquote><hr><blockquote><p>“恐怖作为人类最本质、最深刻的情感的表达方式之一，恐怖文学将无一例外地被敏锐的小众追捧。无论明日的怪奇经典究竟会偏重于幻想还是倚重于恐怖，流芳百世的成功之作也一向取决于高超的技艺而非迎合大众的主题”</p></blockquote><hr><p>其实，对于其他艺术作品，此话亦然：<strong>流芳百世的成功之作也一向取决于高超的技艺而非迎合大众的主题</strong></p><p>或者，我们可以认为，大众的品味在经典流传上是不可靠的</p><h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><div id="refer-anchor-1"></div>- [1] “夷狄，禽兽也，畏威而不怀德” ———司马光]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;之前陆续读完《死灵之书》，对该书最后章节《文学中的超自然恐怖》印象很深。虽然，前面的各部名篇，比如《疯狂山脉》、《穿越银钥之门》、《穿越时间之影》在网上享有盛誉，自己阅读后，感觉也很惊艳。但我对最后的章节《文学中的超自然恐怖》却花费的阅读时间更多。可能是之前甚少读过这种以俯瞰视角对近代西方恐怖文学的发展进行脉络梳理的文章。我将阅读途中记录下的想法输出到本文章中。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读后感" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年终回顾</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2023/01/04/2022-nian-zhong-hui-gu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2023/01/04/2022-nian-zhong-hui-gu/</id>
    <published>2023-01-04T09:37:26.000Z</published>
    <updated>2024-02-19T10:02:45.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次在网络上记录年终回顾，简单写点吧。</p><p>这一年，听了很多歌，各种曲风的都有，总的来说，听纯音乐和古风音乐居多。对于听音乐，我的观点是和汪曾祺先生对文化的观点类似：</p><pre>一个人的口味要宽一点、杂一点，“南甜北咸东辣西酸”，都去尝尝。对食物如此，对文化也应该这样。<right>--汪曾祺</right></pre><span id="more"></span><p>不要局限于某一个类型，某一个演唱者的音乐。</p><p>比较难受的是，很多歌曲都被分散在不同的平台，听歌多有不便，手机装了好几个音乐类的App。</p><p>今年开始用微信读书来阅读一些文学类的电子书籍，挺方便的，可以利用碎片时间，也可以更方便的读书。</p><p>断断续续的读完一些书籍，也尽量在豆瓣读书中做了阅读状态的标记，写了一点书评。说起来，通过使用豆瓣读书，发现微信读书及类似App的一个缺点，很多书籍没有电子版本，一些书籍有电子版本，但心仪的译本却没有电子版本。之前读柏拉图的《会饮篇》微信读书只有一个译本，感觉翻译的不尽如人意。</p><p>所以说，纸质版书籍永远有用户的需求</p><p>7月份开始读《死灵之书》，微信读书显示要3700多页，读了一段时间，放弃了。2023年的1月份又开始阅读了，准备读完了事。</p><blockquote><p>还是要多读书，没有一本书是白读的。<br>书籍是人类前进的阶梯</p></blockquote><p>今年还在看网络小说，不过口味高了，耐心低了。很多书，看了几十章感觉不和心意，就放弃了。只能说，这两年的网络小说整体质量比较差，但也有优秀的，需要发掘。当然，排行榜的那些小说，感觉有点奶头乐，没有太大的深度。放下就再捡不起来了。</p><p>今年把抖音类的App卸载了，其实还挺喜欢看的，杀时间一流。只是最近老推荐广告，平均3个视频就来一个广告。看来，这类App没必要留了。</p><p>今年发现一些App死掉了&#x2F;停止运营了，有《MONO》，《推酷》。<wavy>哎，只能感叹物是人非了。</wavy></p><p>今年搞定了购房资格，花了两个月多时间定了房子。感受是：房屋中介真是躺着把钱赚了。中介费是3%的购房款，简直离谱，感觉这个指标可能是2010年之前的收费标准了，房价不高，3%也就那样，现在一套房子最低百万，发达城市的房价更厉害，一套房子200万，中介费就要6万，我感觉中介的服务值不到这个费用。</p><p>今年还在继续负责去年的工作内容，感觉有点压力。所幸没有出大问题。做sdk有做sdk的好处哈。</p><p>今年，家人身体健康，姐姐生了一个孩子。</p><p>对2023年的展望：</p><ul><li>装修好房子，住进去，不想再租房子了 ✅</li><li>个人终身大事 ✅</li><li>能涨工资就好了 ❌</li><li>买个车 ✅</li><li>家人身体健康 ✅</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;第一次在网络上记录年终回顾，简单写点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，听了很多歌，各种曲风的都有，总的来说，听纯音乐和古风音乐居多。对于听音乐，我的观点是和汪曾祺先生对文化的观点类似：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
一个人的口味要宽一点、杂一点，

“南甜北咸东辣西酸”，

都去尝尝。

对食物如此，

对文化也应该这样。
&lt;right&gt;--汪曾祺&lt;/right&gt;
&lt;/pre&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="年终回顾" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%9B%9E%E9%A1%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有一言可终身行之者乎?</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/you-yi-yan-ke-zhong-shen-xing-zhi-zhe-hu/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/you-yi-yan-ke-zhong-shen-xing-zhi-zhe-hu/</id>
    <published>2022-09-17T14:33:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>日三省吾身</li><li>自由之意志不容侵犯</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日三省吾身&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自由之意志不容侵犯&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗词妙手</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/shi-ci-miao-shou/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/shi-ci-miao-shou/</id>
    <published>2022-09-17T14:12:30.000Z</published>
    <updated>2023-09-04T07:07:54.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>往事勿追思，追思多悲怆</p><p>玉阶生白露，夜久侵罗袜。却下水晶帘，玲珑望秋月。唐·李白 《玉阶怨》</p><p>夜饮东坡醒复醉，归来放佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。<br>长恨此身非我有，何时忘却营营。夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。 宋·苏东坡 《临江仙·夜归临皋》</p><p>饮酣视八极，俗物都茫茫</p><p>崖风与穴水，清越有余声。</p><p>一雨饯残热,忻然思杖藜</p><p>《寄黄几复》 </p><p>宋·黄庭坚</p><p>我居北海君南海，寄雁传书谢不能。</p><p><wavy>桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯。</wavy></p><p>持家但有四立壁，治病不蕲三折肱。</p><p>想见读书头已白，隔溪猿哭瘴溪藤。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;往事勿追思，追思多悲怆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉阶生白露，夜久侵罗袜。却下水晶帘，玲珑望秋月。唐·李白 《玉阶怨》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜饮东坡醒复醉，归来放佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。&lt;br&gt;长恨此身非我有，何时忘却营营。夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。 宋</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="摘抄" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/"/>
    
    <category term="文学" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当代歇后语收集</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/dang-dai-xie-hou-yu-shou-ji/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/dang-dai-xie-hou-yu-shou-ji/</id>
    <published>2022-09-17T14:10:36.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.519Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>妙蛙种子吃着妙脆角进了米奇妙妙屋——妙到家了</li><li>离谱他妈给离谱开门，离谱到家了。</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;妙蛙种子吃着妙脆角进了米奇妙妙屋——妙到家了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;离谱他妈给离谱开门，离谱到家了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="收集" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所以,友谊会消失,对吗?</title>
    <link href="https://southhill.github.io/2022/09/17/suo-yi-you-yi-hui-xiao-shi-dui-ma/"/>
    <id>https://southhill.github.io/2022/09/17/suo-yi-you-yi-hui-xiao-shi-dui-ma/</id>
    <published>2022-09-16T16:40:13.000Z</published>
    <updated>2023-01-05T13:17:05.478Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“最大的悲剧，便是眼看悲剧发生，却无能为力”</p><p>有一种意难平是：眼看着友谊流逝，却无法挽回</p></blockquote><span id="more"></span><p>我有一个朋友，友谊始于大学宿舍生活，我们有着很多相同的爱好：玩同类型的游戏，爱好文学，喜欢同样风格的音乐。</p><p>虽然大学毕业后，为了生活而分头奔波在城市的不同地方。幸好，还在同一个城市，隔个两三月，便会约起来一起玩游戏，吃饭。那时，我以为这样的友谊应该会长久的持续下去。并随着岁月的流逝而愈加珍贵，愈加多彩。</p><p>我本身比较谨言纳行，对身边的事情不够敏感。不知从什么时间起，我的这位“挚友”，开始不工作了，就蜗居在自己的住处。然后，自然地，他自身的经济搞得一团糟。于是陆续的找我借生活费。作为挚友，而且自己平时没有大开销。也就给借了。就这样，陆续借了10来次。 在后面的聚会中，我也尽可能的主动结账。想着，能照顾一份是一份。可能那个时刻起，我就有不好的预感了。</p><p>后来，我回到了距离家乡很近的城市工作，一段时间过去后，我打算买房，便提前联系我这位朋友，说，我在未来的某个月，要买房，麻烦将之前借的钱还清云云。</p><p>随着时间点的到来，我联系这位朋友，他说：自己的经济很糟糕，还不出来。我说：“你有什么方案吗？”，他支吾了半天，啥都没说出来。毕竟，急等着用钱，我便说，在某某时刻，你把钱还给我吧。 结果不出意外地，又到了约定时间点，他还是说没有。至于找的什么借口，我已经不想再提了。</p><p>我此时，感到非常的伤心。我自认为是他的挚友，在他生活陷入低谷的时候，我尽力帮衬着他，但当我真实想要急钱时，他一次又一次地辜负我。</p><p>没有主动给我解过围，没有主动联系过我，没有主动因他的个人缘故使我陷入尴尬境遇而给我道歉过。</p><p>我心有块垒，而无酒可浇。</p><p>友谊是一个有限度的东西，朋友一次又一次的使我失望，也伴随和我俩的友谊的一次又一次流失。</p><p>所以，怎么的处事态度才能保持长久的友谊不丢失呢？或者说，哪怕再坚贞的友谊，最终，也会渐渐褪色？</p><hr><p>在这个事件后，我得到如下教训：</p><ol><li>不要轻易借钱，哪怕是朋友</li><li>借钱要问清目的，记住：<wavy>救急不救困</wavy></li><li>不要轻易张口问朋友借钱</li><li>朋友不是你的支柱，父母才是。同样地，你不是你朋友的支柱，你朋友的父母才是他的支柱</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“最大的悲剧，便是眼看悲剧发生，却无能为力”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种意难平是：眼看着友谊流逝，却无法挽回&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随想" scheme="https://southhill.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
